<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Jestřáblog</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.petrnohejl.cz/feed.xml" rel="self"></link><id>http://blog.petrnohejl.cz/</id><updated>2014-03-04T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Evidence osobních výdajů</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/evidence-osobnich-vydaju" rel="alternate"></link><updated>2014-03-04T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-03-04:evidence-osobnich-vydaju</id><summary type="html">&lt;p&gt;Už nějakou dobu plánuju, že si začnu evidovat osobní výdaje. Je dobré mít základní přehled, kolik člověk utratí za jídlo, bydlení, dopravu atd. Existuje hromada mobilních aplikací na evidenci výdajů, ale používání takové aplikace je vcelku otravné - ťukat si do mobilu každý výdaj by mě fakt nebavilo. Navíc bych na to určitě i často zapomínal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chci nějaký základní přehled výdajů za jednotlivé měsíce v roce. Položky by měly být kategorizované (jídlo, doprava, dovolená apod.). Výstupem by měla být tabulka a nějaké grafy. Evidence příjmů mě nezajímá - na to mám zase jiné &lt;a href="http://fakturoid.cz"&gt;nástroje&lt;/a&gt;. Navíc příjmy z podnikání mi tečou na podnikatelský účet, nikoliv osobní. Přemýšlel jsem, jak nejsnáze celý tento problém řešit a dospěl jsem k následujícímu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="expensespy"&gt;Expenses.py&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vzhledem k tomu, že téměř všechno platím přes banku kartou nebo převodem (výjimkou jsou restaurace), využiju export transakcí z internetového bankovnictví. Fio banka podporuje CSV export, který půjde pro mé potřeby krásně použít. Mohl bych také použít &lt;a href="http://www.fio.cz/bankovni-sluzby/api-bankovnictvi"&gt;Fio API&lt;/a&gt; pro vývojáře a naprogramovat si na to nějakou vlastní aplikaci, ale nepotřebuju mít evidenci výdajů automatizovanou. Stačí mi statistiku udělat max. jednou za kvartál a sledovat, jak se vyvíjí trendy. Stáhnout 4x za rok CSV soubor z bankovnictví není pro mě přítěž. Preferuji jednoduché řešení, takže jsem Fio API prozatím zavrhl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data bych tedy měl - CSV soubor z Fio bankingu. Nyní potřebuju data upravit a zobrazit v čitelné podobě. Napsal jsem si jednoduchý Python skript &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Expenses"&gt;expenses.py&lt;/a&gt;, který ten CSV soubor upraví a provede automatickou kategorizaci. Skript provede celkem 3 modifikace:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Invertuje znaménko u peněžních částek, takže výdaje jsou kladné a příjmy záporné. Je to kvůli koláčovému grafu (na grafu nelze zobrazit záporné hodnoty).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Přidá sloupeček s měsícem. V CSV tabulce je sice datum, ale to neumí kontingenční tabulka zpracovat. K měsíci navíc přidá prefix s číslem, protože v Google Doc se sloupečky řadí podle abecedy a nepřišel jsem na to, jak to řadit podle pořadí v tom původním CSV. Např. pro platbu uskutečněnou v březnu přidá skript popisek &lt;em&gt;"03 březen"&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Přidá sloupeček s kategorií. Ty jsou detekovány automaticky pomocí regulárních výrazů.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Upravené CSV následně importuji do Google Doc a vytvořím &lt;a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/Kontingen%C4%8Dn%C3%AD_tabulka"&gt;kontingenční tabulku&lt;/a&gt;. Z kontingenční tabulky si dále vygeneruji grafy. Výsledkem jsou pěkné statistiky, kde mám všechny důležité údaje, které mě zajímají. Samozřejmě tam budou nějaké nepřesnosti, ale pro základní přehled výdajů to stačí.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="jak-si-za-10-minut-vyrobit-prehled-vydaju-za-cely-rok"&gt;Jak si za 10 minut vyrobit přehled výdajů za celý rok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zde uvádím podrobný návod, jak si pomocí mého skriptu rychle vytvořit pěknou evidenci výdajů.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Stáhneme si CSV soubor z Fio banky: &lt;em&gt;Přehledy -&amp;gt; Pohyby -&amp;gt; Exportovat data jako CSV formát&lt;/em&gt; (ikonka v horní liště). Nezapomeneme nastavit období, za které budeme statistiku tvořit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CSV soubor proženeme Python skriptem &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Expenses"&gt;expenses.py&lt;/a&gt;. Skript se spustí příkazem &lt;code&gt;python expenses.py mydata.csv&lt;/code&gt;. Výstupem je nový CSV soubor &lt;em&gt;mydata_categorized.csv&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;V Google Doc si vytvoříme novou tabulku a importujeme upravené CSV: &lt;em&gt;Soubor -&amp;gt; Importovat&lt;/em&gt;. Akce importu: &lt;em&gt;Nahradit aktuální list&lt;/em&gt;. Znak oddělovače: &lt;em&gt;Vlastní: středník&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Odstraníme metadata v tabulce: &lt;em&gt;Označit řádky -&amp;gt; Smazat řádky 1-n&lt;/em&gt;. Fio na začátek a konec CSV přidává nějaký balast navíc (info o účtu, období, stav účtu atd.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavíme si automatickou šířku sloupců: &lt;em&gt;Označit sloupce -&amp;gt; Změnit velikost sloupců A-N -&amp;gt; Přizpůsobit datům&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;U sloupce &lt;em&gt;měsíc&lt;/em&gt; nastavíme typ dat jako text: &lt;em&gt;Formát -&amp;gt; Číslo -&amp;gt; Prostý text&lt;/em&gt;. Je to proto, abychom předešli automatickému přepsání &lt;em&gt;"09 září"&lt;/em&gt; na &lt;em&gt;"9.9.2014"&lt;/em&gt;, což se mi právě stalo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nyní ručně zkontrolujeme kategorie, zda jsou správně přiřazeny. Hlavně je potřeba zkontrolovat kategorii &lt;em&gt;Dary&lt;/em&gt;, jelikož se těžko detekuje. Doplníme kategorie tam, kde chybí. V mém případě skript detekoval kategorii u cca 80% transakcí, ale před kategorizací jsem samozřejmě upravil regulární výrazy v &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Expenses"&gt;expenses.py&lt;/a&gt; tak, aby pokryly co nejvíce položek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme kontingenční tabulku: &lt;em&gt;Data -&amp;gt; Přehled kontingenčních tabulek&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nakonfigurujeme kontingenční tabulku. Řádky: &lt;em&gt;Kategorie&lt;/em&gt;. Sloupce: &lt;em&gt;Měsíc&lt;/em&gt;. Hodnoty: &lt;em&gt;Objem&lt;/em&gt; jako &lt;em&gt;SUM&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavíme filtr: &lt;em&gt;Kategorie&lt;/em&gt;. Odfiltrujeme kategorii &lt;em&gt;Interní transakce&lt;/em&gt;, protože tato kategorie zahrnuje tok peněz mezi mými účty (osobní, podnikatelský, spořící). Tím se odfiltrují i hlavní příjmy, které mě nezajímají a v grafech by navíc mohly dělat neplechu kvůli záporným hodnotám.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme si tři grafy (sloupcový, skládaný pruhový, výsečový): &lt;em&gt;Vložit -&amp;gt; Graf&lt;/em&gt;. U všech grafů využijeme v nastavení (záložka &lt;em&gt;Přizpůsobit&lt;/em&gt;) funkci &lt;em&gt;Maximalizovat&lt;/em&gt;, aby byl graf zvětšený na celou obrazovku. Po vytvoření grafu aplikujeme funkci &lt;em&gt;Přesunout do vlastního listu&lt;/em&gt;, aby byl každý graf ve zvlášť záložce.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Výsledný dokument má 5 listů: CSV data, kontingenční tabulka a 3 grafy. Následuje ukázka výstupů. Použitá data jsou smyšlená.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CSV data" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-01.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kontingenční tabulka" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-02.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sloupcový graf" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-03.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Skládaný pruhový graf" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-04.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Výsečový graf" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-05.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="jine-alternativy"&gt;Jiné alternativy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Na závěr bych rád zmínil nějaké alternativy k mému řešení evidence výdajů pomocí expenses.py. Zajímavý je &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/111783114889748547827/posts/BZnsgkYdkA4"&gt;skript od Filipa Hráčka&lt;/a&gt;, který využívá &lt;a href="http://www.fio.cz/bankovni-sluzby/api-bankovnictvi"&gt;Fio API&lt;/a&gt; a technologii &lt;a href="http://www.google.com/script/start/"&gt;Google Apps Script&lt;/a&gt;. Ačkoliv uvedené video sklidilo ostrou &lt;a href="http://www.lupa.cz/clanky/google-vam-zadarmo-zkontroluje-bankovni-vypis-je-o-co-stat/"&gt;kritiku&lt;/a&gt; kvůli bezpečnostním problémům, příjde mi to jako vcelku zajímavé řešení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Další možností pro evidenci výdajů je skript &lt;a href="https://github.com/honzajavorek/finances"&gt;finances.py&lt;/a&gt;, který napsal kamarád Honza Javorek. Tenhle skript opět využívá Fio API a transakce ukládá do tabulky v Google Doc. Ze získaných dat lze poté vytvářet kontingenční tabulky a grafy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jako poslední alternativu bych chtěl zmínit nové &lt;a href="http://www.mbank.cz/osobni/sluzby/internetove-bankovnictvi/spravce-financi/index.html"&gt;internetové bankovnictví od mBank&lt;/a&gt;. Zde se objevila funkce, která umožňuje zařazovat jednotlivé peněžní operace do kategorií a třídit podle tagů. Následně lze zobrazit různé přehledy příjmů/výdajů a grafy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jak si evidujete své osobní výdaje vy? Napište do diskuse!&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Rok 2013</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/rok-2013" rel="alternate"></link><updated>2014-02-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-02-27:rok-2013</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pravidelně každý rok píšu takové stručné shrnutí událostí za minulý rok - co zajímavého se stalo v mém životě. Vždycky si projdu fotky, kalendář, sociální sítě &lt;abbr title="Twitter, Facebook, Last.fm, Janči blog, shrnutí z předchozích let..."&gt;atd.&lt;/abbr&gt; a snažím se sepsat to nejdůležitější. Až budu jednou v důchodu a budu se válet na pláži někde v Karibiku, budu si číst tyhle zápisky na Jestřáblogu a nostalgicky vzpomínat na mládí.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V lednu 2013 jsem si nechal zkrátit dready, protože už byly moc těžké. Nejdelší kousek měl cca 80 cm. Bylo to moje první stříhání vlasů po pěti a půl letech. Dready mám od listopadu 2008 a celkem jich je 34.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem pít kafe víc než kdy předtím. V práci jsme dostali nový kávovar, což mě inspirovalo pořídit si taky jeden domů. Koupil jsem si Dolce Gusto Piccolo a nyní jsem na kafi skoro závislej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Přihlásil jsem se do kurzu bubnování na &lt;a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/Djembe"&gt;djembe&lt;/a&gt;. Hodně mě to baví a je to perfektní odreagovačka od všech starostí. Účí nás Jirka Bouda (&lt;a href="http://www.denbaya.cz/"&gt;denbaya.cz&lt;/a&gt;). Z kurzu máme i &lt;a href="http://www.youtube.com/playlist?list=PLYaEHgAEjfCjoxwghjk1TW6xWmeT1mv8P"&gt;videozáznam&lt;/a&gt; pro domací cvičení. Jinak djembe mám už od listopadu 2010, ale až v říjnu 2013 jsem na něj začal pravidelně hrát - díky kurzu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem pravidelně cvičit jógu. Musím se taky trochu hýbat! Utvořili jsme s několika kamarády jogínskou skupinu. Mým učitelem-jogínem je kamarád Péťa. Začínali jsme cvičit někdy na jaře doma, v létě jsme byli venku a na podzim jsme se přesunuli do tělocvičny na kolejích na Kraví hoře.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zkonstruoval jsem &lt;a href="http://youtu.be/RIhXHflOrmE"&gt;fontánu&lt;/a&gt;. Inspirovali mě rodičové, kteří si fontánu koupili na zahradu. Ještě bych chtěl vyrobit jednu venkovní na terasu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem pomocí Facebookové skupiny organizovat jednou za čas společné obědy s kamarády, abych nemusel furt obědvat sám. Také jsem začal chodit pracovat/coworkovat ven do kaváren a čajoven. Oblíbil jsem si &lt;a href="http://www.kafec.cz/"&gt;Kafec&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vyhráli jsme s Jančou pobyt v Českém Krumlově ve foto-soutěži na portálu &lt;a href="http://www.kudyznudy.cz/"&gt;Kudy z Nudy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pořídili jsme si nový nábytek do obýváku. Jeli jsme ho objednávat až do Trenčína. Jedná se o slovenského výrobce &lt;a href="http://www.meuble.sk/"&gt;Meuble&lt;/a&gt;. Firmu jsme objevili už loni na výstavě Mobitex. S nábytkem jsme spokojení. Dokonce nám vyrobili i pracovní stůl na zakázku a atypický konferák. K jídelnímu stolu jsme si také pořídili židle z Kika.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zhlédnul jsem řadu seriálů: HIMYM, Pobřežní lýtka, Game of Thrones, Misfits, Walking Dead, Dexter. Často sleduju seriály po cestě do Prahy. S Jančou jsme začali koukat na &lt;a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/James_Bond"&gt;Bondovky&lt;/a&gt; od prvního dílu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Konečně jsem měl možnost vyzkoušet nové lyže. Užil jsem je pořádně, protože jsem byl hned na 3 lyžovačkách: na Monínci s Jančou, Káťou, tátou &amp;amp; školou; na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/v-nizkych-tatrach/"&gt;Jasné v Tatrách&lt;/a&gt; s brněnskou partou; s rodinou na Sella Rondě v Alpách, kde jsem byl lyžovat prvně.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;S Jančou jsme byli na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/category/london-calling/"&gt;dovolené v Londýně&lt;/a&gt;. Poprvé v životě jsem letěl letadlem. Na podzim jsme navštívili Rakousko - &lt;a href="http://janie.jestrab.net/prvni-obrazky-z-rakouska/"&gt;Lunz am See&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/po-rakouskem-grand-canyonu/"&gt;Ötscher&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/po-rakouskem-grand-canyonu/"&gt;Mariazel&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/vystup-na-hochkar/"&gt;Hochkar&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/wasserlochklamm/"&gt;Wasserloch Klamm Palfau&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/zpatky-v-civilizaci/"&gt;Melk&lt;/a&gt; a &lt;a href="http://janie.jestrab.net/naschmarkt/"&gt;Vídeň&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem řadu kulturních i nekulturních akcí: promítání filmu &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=VC23qU4OpLc"&gt;Chodíval Matúšek&lt;/a&gt;, koncert &lt;a href="http://janie.jestrab.net/combo-reneho-sindelky-7-2-2013-brno/"&gt;Combo Reného Šindelky&lt;/a&gt;, Ples MČ Žabovřesky, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/ohlednuti-za-brnenskym-jazz-festem/"&gt;JazzFest Brno&lt;/a&gt;, film &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-kveten/"&gt;Šmejdi&lt;/a&gt;, Filmový festival FI MUNI, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-kveten/"&gt;Muzejní noc&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cerven/"&gt;Ignis Brunensis&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cerven/"&gt;sběr jahod&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cerven/"&gt;Kamenka Open&lt;/a&gt; festival, promítání fotek &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cerven/"&gt;Trabantem Jižní Amerikou&lt;/a&gt;, výlet na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/vylet-na-babi-lom/"&gt;Babí lom&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nejlepsi-cervencovy-vikend/"&gt;Letní filmová škola&lt;/a&gt; v Uherském Hradišti + výlet na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nejlepsi-cervencovy-vikend/"&gt;Velehrad a Buchlov&lt;/a&gt;, výlet na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cervenec/"&gt;Orlík&lt;/a&gt;, výlet do &lt;a href="http://janie.jestrab.net/kde-to-mame-nejradsi/"&gt;Mikulova&lt;/a&gt;, výlet na Hády, Festival On the Road v Lázních Bohdaneč, &lt;a href="http://www.nakoleon.cz/"&gt;Nakoleon&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/burcakovy-pochod-v-mutenicich/"&gt;burčákový pochod&lt;/a&gt; v Mutěnicích, Královopolka na Semilasse, geocachingový lov Substance, výlet na Holednou, kvalifikace Tmou, koncert Tubabu, výstava betlémů a Moravská vesnička u Kapucínů.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zúčastnil jsem se několika legendárních párty: L'Colaudación da Plevíneux, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-duben/"&gt;kolaudačka u Míši&lt;/a&gt; na Provazníkové, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-duben/"&gt;Jarní interaktivní piknik&lt;/a&gt; na Kraví hoře, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cerven/"&gt;párty v Pubu&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nekulturni-cervenec/"&gt;Fondue párty&lt;/a&gt;, promoce bratranců Ládi a Honzy, Vánoční besídka u Milíčů, Vánoční večírek uLikeIT, Silvestr na Provazníkové.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem také nějaké IT konference a setkání: sraz mobilních vývojářů &lt;a href="https://twitter.com/zitbrmo"&gt;BrMo&lt;/a&gt;, Pythoní sraz &lt;a href="http://python.cz/#pyvo"&gt;PyVo&lt;/a&gt;, startupovou akci &lt;a href="http://www.starcubeshow.cz/"&gt;Starcube Show&lt;/a&gt;, Google festival &lt;a href="http://www.devfest.cz/"&gt;DevFest&lt;/a&gt; a přehlídku mobilních aplikací &lt;a href="http://www.mediar.cz/appparade/"&gt;AppParade&lt;/a&gt;. Jedenáctou AppParade vyhrála aplikace Qool Mini, kterou jsem vyvíjel.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slevolapka se objevila &lt;a href="https://twitter.com/slevolapka/status/291260175690649601"&gt;ve výlohách Vodafone&lt;/a&gt;. Na jaře pak náš Slevolapkový tým uspořádal víkendový hackaton, kde jsme vylepšovali naše aplikace.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vyrobil jsem několik nových Android aplikací: &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.nykturie.pmk"&gt;PMK&lt;/a&gt; (diagnostika zdravotních problémů), Alimpex (komplexní objednávkový systém), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.qoolture.qoolapp"&gt;Qool&lt;/a&gt; (kulturní přehled do kapsy), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.qoolture.unitedislands"&gt;United Islands&lt;/a&gt; (hudební festival v Praze), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.everpix.android.uploader"&gt;Everpix&lt;/a&gt; (nahrávání a správa fotek v cloudu), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.spoilershield.android"&gt;Spoiler Shield&lt;/a&gt; (skrývání spoilerů na sociálních sítích).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Napsal jsem &lt;a href="http://petrnohejl.github.io/Android-Cheatsheet-For-Graphic-Designers/"&gt;Android cheatsheet for graphic designers&lt;/a&gt;. Je to takový "tahák" pro grafiky a designéry, kteří navrhují Android aplikace. Tento dokument rychle získal na popularitě a během prvního týdne jej zhlédlo skoro 70000 unikátních návštěvníků. Dokonce o něm psal i &lt;a href="https://twitter.com/smashingmag/status/326703752407023617"&gt;Smashing Magazine&lt;/a&gt; a dostal jsem &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Cheatsheet-For-Graphic-Designers/pull/2"&gt;pull request&lt;/a&gt; od Jake Whartona. Tahák je &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Cheatsheet-For-Graphic-Designers"&gt;open source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vytvořil jsem si &lt;a href="http://petrnohejl.cz/"&gt;nový web&lt;/a&gt; na nové doméně.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dostal jsem nový telefon Nexus 5 - můj čtvrtý Androidí telefon a sedmý telefon celkově. Za život jsem vystřídal: Philips Fisio 311 (2003), Ericsson T39m (2006), HP iPAQ 614c (2008), HTC Desire (2010), Nexus S (2012), Galaxy Nexus (2012), Nexus 5 (2013).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vyzkoušel jsem si práci v kanceláři (Techeng Šumavská). Sdílel jsem kancelář s několika známými. Kolektiv byl fajn, ale práce v kanceláři mi úplně nevyhovovala, takže jsem se zase rychle vrátil k home-office.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Znovuzrození Jestřáblogu</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/znovuzrozeni-jestrablogu" rel="alternate"></link><updated>2014-02-02T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-02-02:znovuzrozeni-jestrablogu</id><summary type="html">&lt;p&gt;Před nedávnem jsem narazil na geniální nástroj &lt;a href="http://getpelican.com"&gt;Pelican&lt;/a&gt;. Navedl mě na něj kamarád, který ho používá na &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/"&gt;svém blogu&lt;/a&gt;. Tenhleten Pelikán mě natolik uchvátil, že jsem se rozhodl ho použít také pro svůj blog. Odteďka tedy můj blog pohání dva ptáci! Pelikán + Jestřáb = Jestřáblog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelikán je open-source blogovací systém pro geeky a je napsán v Pythonu. Můj blog je vlastně taková malá zoo - máme tady hroznýše, jestřába a pelikána. Pelikán umí skoro všechno co běžné blogy: kategorie, tagy, komentáře, stránky, Atom/RSS, zvýraznění syntaxe atd. Celé to funguje na jednoduchém principu - napíšu článek do textového souboru, zavolám Pelikána, ten mi vyrobí statické HTML stránky a já ty stránky nahraju na webový hosting. Pelikán ve spojení s technologiemi &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://jinja.pocoo.org/"&gt;Jinja2&lt;/a&gt; a &lt;a href="http://pages.github.com/"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt; utváří krásný a elegantní blogovací systém. Sbohem Wordpresse!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelikán má jednu slabinu - nemá žádnou &lt;a href="https://github.com/getpelican/pelican-themes"&gt;existující šablonu&lt;/a&gt;, která by mi 100% vyhovovala. Nyní používám &lt;a href="https://github.com/DandyDev/pelican-bootstrap3"&gt;pelican-bootstrap3&lt;/a&gt;, ale časem bych si chtěl napsat vlastní.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spolu s přechodem na Pelikána jsem změnil i adresu blogu z původní blog.jestrab.net na blog.petrnohejl.cz. Zdrojáky Jestřáblogu jsou na &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Blog"&gt;GitHubu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Rok 2012</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/rok-2012" rel="alternate"></link><updated>2013-03-22T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2013-03-22:rok-2012</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Stal jsem se OSVČ, zřídil si živnost a začal se profesionálně
    věnovat vývoji mobilních aplikací. Ukončil jsem doktorské studium na
    &lt;a href="http://www.fit.vutbr.cz/"&gt;FIT&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.vutbr.cz/"&gt;VUT&lt;/a&gt;, jelikož mě to nebavilo. Ukončil jsem po 3.5 letech
    spolupráci se společností &lt;a href="https://www.avito.cz/"&gt;Avito&lt;/a&gt; a navázal novou spolupráci s
    firmou &lt;a href="http://www.ulikeit.cz"&gt;uLikeIT&lt;/a&gt;. Nechal jsem si vyrobit nové logo a vizitky.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ve spolupráci s APM Company jsme rozjeli zbrusu novou verzi
    &lt;a href="http://slevolapka.cz"&gt;Slevolapky&lt;/a&gt;, kterou pohání vlastní agregátor. Během několika
    měsíců jsme společně s ostatními kolegy vyprodukovali nové mobilní
    aplikace pro Android, iOS, Windows Phone, Symbian/Meego. Se
    Slevolapkou jsme se zúčastnili několika soutěží a vyhráli jsme první
    místo na GUG Camp Google IO Extended Prague 2012 a další první místo
    na soutěži &lt;a href="http://www.mediar.cz/osmou-prehlidku-mobilnich-aplikaci-appparade-vyhral-inteligentni-lapac-slev-slevolapka/"&gt;AppParade #8&lt;/a&gt;, kterou pořádá Médiář.cz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyprodukoval jsem několik nových mobilních appek: &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.jestrab.slevolapka"&gt;Slevolapka&lt;/a&gt;
    (inteligentní lapač slev), &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Zitkino-Android"&gt;Žít Kino&lt;/a&gt; (program kin), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.axunet.bazartip"&gt;Bazar Tip&lt;/a&gt;
    (vyhledávač inzerátů, pro firmu Axunet), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.itesco.tesco"&gt;Tesco&lt;/a&gt; (nabídka produktů
    a služeb, pro firmu uLikeIT s.r.o), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.gamedatingapp.thegame"&gt;The Game&lt;/a&gt; (seznamování formou
    hry, pro firmu uLikeIT s.r.o), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.slevomat"&gt;Slevomat&lt;/a&gt; (slevový server, pro
    firmu uLikeIT s.r.o), Alimpex (komplexní e-shop v tabletu, pro firmu
    uLikeIT s.r.o).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Začal jsem si tvořit sadu šablon a nástrojů pro Android vývoj:
    &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Templates-And-Utilities"&gt;Android Templates And Utilities&lt;/a&gt;. Jedná se o open source projekt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://speakerdeck.com/petrnohejl/jak-vyrobit-aplikaci-pro-android"&gt;Přednášel&lt;/a&gt; jsem na Android hackatonu (Android Dev Camp 2012).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navštívil jsem několik IT konferencí. Účastnil jsem se setkání
    mobilních vývojářů &lt;a href="https://twitter.com/zitbrmo"&gt;BrMo&lt;/a&gt;, Pythoní sraz &lt;a href="https://twitter.com/naPyVo"&gt;PyVo&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.starcubeshow.cz/"&gt;Starcube Show&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.mdevcamp.cz/"&gt;mDevCamp&lt;/a&gt;, Google IO Extended, &lt;a href="http://www.devfest.cz/"&gt;DevFest&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oslavili jsme &lt;a href="http://janie.jestrab.net/gaudeamus-igitur/"&gt;Janči promoci&lt;/a&gt; u Orla v Kroměříži. Afterpárty byla
    u tetičky na zahradě.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Účastnil jsem se několika mega párty: Káti 30tiny, grilování na
    Lesné, Míši narozky v Krasoňově, FIT sraz, Vánoční besídka u Milíčů,
    &lt;a href="http://janie.jestrab.net/silvestr-v-ostrave/"&gt;Silvestr v Ostravě&lt;/a&gt; a několik herních sessions. S uLikeIT jsem
    byl v lanovém centru, na letní gril párty a akci sněz a vypij co
    můžeš za 3 hodiny.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zúčastnil jsem se Společenského večera (plesu) v Příbrami a &lt;a href="http://janie.jestrab.net/ples-esf-3-3-2012-divadlo-husa-na-provazku/"&gt;plesu ESF&lt;/a&gt; v Brně v divadle Husa na provázku. Navštívili jsme tradiční
    &lt;a href="http://janie.jestrab.net/filmovy-festival-fi-17-5-2012-brno/"&gt;filmový festival FI MUNI&lt;/a&gt;. Také jsme byli na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/muzejni-noc-19-5-2012-brno/"&gt;Brněnské muzejní noci&lt;/a&gt; a Ignis Brunensis. Na podzim jsme opět zkoušeli kvalifikaci
    do šifrovací hry Tmou, ale bohužel jsme se nedostali dál.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navštívil jsem několik koncertů: Poletíme na Musilce, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/robert-balzar-trio-28-10-2012-brno/"&gt;Robert Balzar Trio&lt;/a&gt; v Alterně, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/rudy-linka-trio-18-11-2012-brno/"&gt;Rudy Linka Trio&lt;/a&gt; v Alterně, Štěpán Rak,
    &lt;a href="http://janie.jestrab.net/javory-8-12-2012-brno/"&gt;Javory&lt;/a&gt; na Vánočních trzích na výstavišti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Byli jsme s Jančou na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/pojd-ukazu-ti-cestu-rajem-vol-1/"&gt;dovolené v Českém Ráji&lt;/a&gt;. Navštívili jsme
    nejromantičtější město světa &lt;a href="http://janie.jestrab.net/category/francouzske-toulky/"&gt;Paříž&lt;/a&gt;. Byli jsme si &lt;a href="http://janie.jestrab.net/lyzovacka-na-moninci/"&gt;zalyžovat na Monínci&lt;/a&gt;. Dále jsme uspořádali několik menších výletů: na
    &lt;a href="http://janie.jestrab.net/prvni-jarni-vylet-na-babu/"&gt;Babu&lt;/a&gt;, do &lt;a href="http://janie.jestrab.net/cyklovylet-do-rajhradu/"&gt;Rajhradu na kole&lt;/a&gt;, do &lt;a href="http://janie.jestrab.net/vylet-do-lednice/"&gt;Lednice&lt;/a&gt; vlakem, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/v-korycanech/"&gt;do Koryčan za Frantou&lt;/a&gt;, do &lt;a href="http://janie.jestrab.net/vylet-do-tisnova/"&gt;Tišnova na rozhlednu a klášter&lt;/a&gt; a do
    &lt;a href="http://janie.jestrab.net/po-stopach-bitvy-u-slavkova/"&gt;Slavkova na muzeum&lt;/a&gt; o té slavné bitvě.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Také jsme navštívili nově zrekonstruovanou &lt;a href="http://janie.jestrab.net/ve-vile-tugendhat/"&gt;vilu Tugendhat&lt;/a&gt; a
    veletrh Mobitex, kde jsme si vyhlídli nový &lt;a href="http://www.meuble.sk/"&gt;nábytek&lt;/a&gt; do obýváku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://janie.jestrab.net/kterak-jsme-malovali-zed/"&gt;Namalovali jsme zeď&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pořídil jsem si novou zrcadlovku, o kterou jsme málem přišli v
    pařížském metru. Máme novou &lt;a href="http://www.sedackyphase.cz/"&gt;sedačku&lt;/a&gt;, sedací pytel a koberec v
    obýváku. Rovněž jsem si pořídil nové lyže a židli &lt;a href="http://www.zdravotni-zidle.cz"&gt;Spinalis&lt;/a&gt; pro
    zdravé sezení.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Těsně před dovolenou nám odtahli auto kvůli blokovému čištění.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dosáhl jsem jubilea 400 kešek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Začali jsme cvičit Milíčjógu s Péťou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Objevil jsem nový seriál a knihu Game of Thrones.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Vánoční polévka z rybích vnitřností</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/vanocni-polevka-z-rybich-vnitrnosti" rel="alternate"></link><updated>2013-01-15T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2013-01-15:vanocni-polevka-z-rybich-vnitrnosti</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vánoce jsou sice už pryč, ale to nevadí, protože polévka z rybích
vnitřností se dá uvařit i v létě. Pravdou ale je, že nechutná tak
výborně jako o těch Vánocích. Recept na tuto polévku jsem získal od
maminky, která jí má zase od babičky. Takže je to takový rodinný recept.
Polévku vaříme pravidelně vždy na Štědrý den a řadím jí mezi svoje
nejoblíbenější. Poprvé jsem jí vařil o loňských Vánocích, ale nebyla
stoprocentní, protože v ní chybělo mlíčí. Letos už jsem jí uvařil se
vším všudy a docela se povedla. Měli jsme štěstí na vnitřnosti. &lt;a href="http://www.rybarna.cz/"&gt;Paní Šopíková&lt;/a&gt; s neznámým myslivcem nám nabídli podpultové zboží, které
bylo určeno k zamražení. Pojďme si tedy říct, co budeme při vaření
potřebovat na 4 porce polévky:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kořenová petržel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cibule&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 menší kousek celeru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 menší kousek póru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kadeřavá petržel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200-400 g kapřích vnitřností - jikry a mlíčí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;veka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hladká mouka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;máslo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;voda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nejprve nadrobno pokrájíme všechnu zeleninu, tedy mrkev, petržel,
cibuli, celer a pórek. Vložíme do hrnce, přilijeme trochu vody, aby byla
zelenina ponořená, osolíme a dáme vařit. Vody nalijeme opravdu málo,
protože jí později ještě budeme dolévat spolu s vnitřnostmi. Polévka se
celkem bude vařit cca 30-45 minut. Během vaření je dobré hrnec občas
promíchat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve zvlášť kastrůlku několikrát opereme rybí vnitřnosti. Poté přidáme
vodu, osolíme, dáme vařit cca na 10 minut a mícháme, aby se nám
vnitřnosti nepřipálily. Vnitřnosti se při vaření srazí a voda zbělá.
Mlíčí zbělá a jikry zežloutnou. Když jsou vnitřnosti uvařené, lehce
ochutnáme, jestli není voda hořká kvůli vyteklé žluči. Pokud je to v
pořádku, nalijeme vnitřnosti i s vodou do polévky a rozdrtíme hrudky s
mlíčím a jikrami lžící. Nejlepší je rozdrtit to ještě v tom kastrůlku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Připravíme si na pánvi jíšku. Smícháme kus másla s cca 2-4 lžícemi
mouky. Následně přidáme jíšku do polévky, převaříme a promícháme.
Ochutnáme výsledný pokrm a případně ještě dochutíme běžnými kuchyňskými
ochucovadly. Nakonec osmažíme nakrájenou veku na pánvičce s máslem.
Dáváme zvýšený pozor, aby se nespálila. Vznikne nám křupavá houstička.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Polévka je hotová a my můžeme servírovat s osmaženou houstičkou a trsem
kadeřavé petrželky. Až se polévka uleží, bude ještě lepší. Dobrou chuť!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vánoční polévka z rybích vnitřností" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/vanocni-polevka-z-rybich-vnitrnosti.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Instalace a konfigurace Wordpress</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/instalace-a-konfigurace-wordpress" rel="alternate"></link><updated>2012-12-16T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2012-12-16:instalace-a-konfigurace-wordpress</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jedna známá potřebovala vyrobit web a požádala mě o jeho realizaci. Pro
její potřeby se skvěle hodí blogovací systém. Zvolil jsem Wordpress,
protože už s ním mám nějaké zkušenosti. Myslím, že to je pěkně udělaný
software a jeho výhoda je, že je open source. Rozhodl jsem se sepsat
podrobný návod/tutoriál, jak rychle nainstalovat a bezpečně nastavit
blogovací systém Wordpress. Postup instalace píšu hlavně pro vlastní
potřeby - určitě se ještě bude v budoucnu hodit.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalace-krok-za-krokem"&gt;Instalace krok za krokem&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/download/"&gt;Stáhneme&lt;/a&gt; nejnovější originální verzi Wordpress (bez překladů).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zkopírujeme všechny soubory na server.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme novou databázi v phpMyAdmin. Zvolíme porovnání
    &lt;em&gt;utf8_general_ci&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spustíme instalaci v prohlížeči na adrese &lt;em&gt;/wp-admin/setup-config.php&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyplníme přístupy k databázi a nastavíme prefix v názvu databázových
    tabulek. Prefix by neměl být z bezpečnostních důvodů "wp_".&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokud nejde konfigurační soubor &lt;em&gt;wp-config.php&lt;/em&gt; vytvořit automaticky,
    zkopírujeme konfiguraci do souboru &lt;em&gt;wp-config.php&lt;/em&gt; manuálně a nahrajeme
    na server. Instalátor nastaví konfiguraci databáze, prefix a
    bezpečnostní klíče.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokračujeme v instalaci na adrese &lt;em&gt;/wp-admin/install.php&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyplníme základní údaje a vytvoříme administrátorský účet. Uživatelské
    jméno administrátora by nemělo být z bezpečnostních důvodů "admin".
    Spustíme instalaci.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nyní nastavíme další parametry v &lt;a href="#konfiguracni-soubor-wp-configphp"&gt;konfiguračním souboru &lt;em&gt;wp-config.php&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;:&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ujistíme se, že máme vyplněny bezpečnostní klíče. Pokud ne, můžeme
    je &lt;a href="https://api.wordpress.org/secret-key/1.1/salt/"&gt;vygenerovat&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavíme jazyk (instalaci jazyka provedeme později).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vypneme vytváření revizí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pokud jsme v minulosti vytvořili nějaké revize, můžeme je &lt;a href="#odstraneni-revizi-z-databaze"&gt;smazat z databáze pomocí SQL příkazu&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://blog.andreineculau.com/2008/07/delete-wordpress-26-revisions/"&gt;zdroj&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vypneme automatické ukládání.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smažeme z adresáře &lt;em&gt;/wp-content/plugins&lt;/em&gt; nepotřebné pluginy. Např. Hello Dolly.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smažeme z adresáře &lt;em&gt;/wp-content/themes&lt;/em&gt; nepotřebné šablony.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stáhneme &lt;a href="http://www.separatista.net/"&gt;češtinu pro Wordpress&lt;/a&gt;:&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Stáhneme češtinu pro samotný Wordpress a příslušné soubory
    zkopírujeme do adresáře &lt;em&gt;/wp-content/languages&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stáhneme češtinu pro vybranou šablonu a příslušné soubory
    zkopírujeme do adresáře &lt;em&gt;languages&lt;/em&gt; v adresáři se šablonou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aktuální verzi češtiny lze také stáhnout z &lt;a href="http://translate.wordpress.org/projects/wp/dev"&gt;GlotPress&lt;/a&gt;. Název
    hlavního souboru s češtinou by měl být "cs_CZ", administrace
    "admin-cs_CZ", města "continents-cities-cs_CZ". Nahrát bychom měli
    soubory ve formátu ".po" a ".mo".&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Přihlásíme se v administraci &lt;em&gt;/wp-admin&lt;/em&gt; a nastavíme:&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vzhled - vybereme šablonu a nastavíme její parametry. Pokud nechceme
    použít některou z oficiálních šablon, můžeme stáhnout z internetu
    jinou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uživatelé - vytvoříme uživatele (redaktory).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavení - obecné nastavení blogu.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;V Nastavení - trvalé odkazy - nakonfigurujeme &lt;em&gt;.htaccess&lt;/em&gt; soubor. &lt;a href="#soubor-htaccess"&gt;Vygenerovaný kód&lt;/a&gt; zkopírujeme na server do souboru &lt;em&gt;/.htaccess&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Volitelně můžeme použít &lt;a href="#soubor-htaccess-pro-adresar-admin"&gt;&lt;em&gt;.htaccess&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;.htpasswd&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; v adresáři
    &lt;em&gt;wp-admin&lt;/em&gt; pro zvýšení bezpečnosti. Přístup do administrace potom bude
    2x zaheslován. Soubor &lt;em&gt;.htpasswd&lt;/em&gt; lze vygenerovat &lt;a href="http://www.htaccesstools.com/htpasswd-generator/"&gt;zde&lt;/a&gt;. Více na
    &lt;a href="http://www.websitedefender.com/wordpress-security/htaccess-files-wordpress-security/"&gt;websitedefender.com&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nainstalujeme, aktivujeme a nastavíme pluginy:&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/akismet/"&gt;Akismet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/bad-behavior/"&gt;Bad Behavior&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/simple-google-analytics/"&gt;Simple Google Analytics&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/sociable/"&gt;Sociable&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/comment-reply-notification/"&gt;Comment Reply Notification&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/resize-image-after-upload/"&gt;Resize Image After Upload&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Případně místo předchozího &lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/resize-images-before-upload/"&gt;Resize images before upload&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wordpress.org/extend/plugins/simple-lightbox/"&gt;Simple Lightbox&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme účet na Google Analytics a nastavíme v pluginu UA kód.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme na serveru adresář &lt;em&gt;/wp-content/uploads&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavíme práva souborů a složek webu na serveru pomocí příkazů &lt;em&gt;chmod&lt;/em&gt;,
    &lt;em&gt;chown&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;chgrp&lt;/em&gt;. Pro hromadné nastavení lze použít &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Unix-Scripts/blob/master/permissions.sh"&gt;skript&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;V případě potřeby &lt;a href="#manualni-upravy-wordpressu"&gt;ručně upravíme&lt;/a&gt; šablony/pluginy a uložíme si
    provedené změny pro případ aktualizace na novější verze dané
    šablony/pluginu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;V případě vydání aktualizace Wordpressu postupujeme podle &lt;a href="http://codex.wordpress.org/Upgrading_WordPress"&gt;instrukcí&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme základní strukturu webu: kategorie, stránky, homepage, články.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="konfiguracni-soubor-wp-configphp"&gt;Konfigurační soubor wp-config.php&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="x"&gt;define(&amp;#39;WPLANG&amp;#39;, &amp;#39;cs_CZ&amp;#39;); // language&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;define(&amp;#39;WP_POST_REVISIONS&amp;#39;, 0); // disable revisions&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;define(&amp;#39;AUTOSAVE_INTERVAL&amp;#39;, 86400 ); // disable autosave by long interval (in seconds)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="odstraneni-revizi-z-databaze"&gt;Odstranění revizí z databáze&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="k"&gt;DELETE&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;c&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;FROM&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;wp_posts&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;LEFT&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;JOIN&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;wp_term_relationships&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;b&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;ON&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;ID&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;b&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;object_id&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;LEFT&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;JOIN&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;wp_postmeta&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;c&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;ON&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;ID&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;c&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;post_id&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;WHERE&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;post_type&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s1"&gt;&amp;#39;revision&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="soubor-htaccess"&gt;Soubor .htaccess&lt;/h2&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;Options&lt;/span&gt; -Indexes

&lt;span class="nb"&gt;RewriteEngine&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;On&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;RewriteBase&lt;/span&gt; /
&lt;span class="nb"&gt;RewriteRule&lt;/span&gt; ^index\.php$ - [L]
&lt;span class="nb"&gt;RewriteCond&lt;/span&gt; %{REQUEST_FILENAME} !-f
&lt;span class="nb"&gt;RewriteCond&lt;/span&gt; %{REQUEST_FILENAME} !-d
&lt;span class="nb"&gt;RewriteRule&lt;/span&gt; . &lt;span class="sx"&gt;/index.php&lt;/span&gt; [L]
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="soubor-htaccess-pro-adresar-admin"&gt;Soubor .htaccess pro adresář admin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Soubor &lt;em&gt;.htaccess&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;AuthUserFile&lt;/span&gt; &lt;span class="sx"&gt;/home/www/com_example/www/wp-admin/.htpasswd&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;AuthType&lt;/span&gt; Basic
&lt;span class="nb"&gt;AuthName&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;Access to Wordpress admin&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;Order&lt;/span&gt; Deny,Allow
&lt;span class="nb"&gt;Deny&lt;/span&gt; from &lt;span class="k"&gt;all&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;Require&lt;/span&gt; valid-user
&lt;span class="nb"&gt;Satisfy&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;any&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Soubor &lt;em&gt;.htpasswd&lt;/em&gt;, obsahující login "test", heslo "test":&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;test:$apr1$YGH0twy8$JeDHWGMP41wXRaxTFgqtr1
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="manualni-upravy-wordpressu"&gt;Manuální úpravy Wordpressu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Úprava souboru &lt;em&gt;functions.php&lt;/em&gt; v šabloně twentyeleven, která odstraní z
hlavního menu v administraci některé položky pro redaktory (pro admina
jsou zachovány):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="x"&gt;// remove unnecessary menus&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;// http://wordpress.stackexchange.com/questions/9505/hide-admin-menus-per-role-in-wordpress#answer-9581&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;function remove_menus()&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    global $menu;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    global $current_user;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    get_currentuserinfo();&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;    if($current_user-&amp;amp;gt;user_level &amp;amp;lt; 10)&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;    {&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        $restricted = array(&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;                            __(&amp;#39;Appearance&amp;#39;),&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;                            __(&amp;#39;Plugins&amp;#39;),&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;                            __(&amp;#39;Users&amp;#39;),&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;                            __(&amp;#39;Tools&amp;#39;),&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;                            __(&amp;#39;Settings&amp;#39;),&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        );&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        end ($menu);&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        while (prev($menu)){&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;            $value = explode(&amp;#39; &amp;#39;,$menu[key($menu)][0]);&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;            if(in_array($value[0] != NULL?$value[0]:&amp;quot;&amp;quot; , $restricted)){unset($menu[key($menu)]);}&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;        }// end while&lt;/span&gt;

&lt;span class="x"&gt;    }// end if&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;add_action(&amp;#39;admin_menu&amp;#39;, &amp;#39;remove_menus&amp;#39;);&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Úprava souboru &lt;em&gt;style.css&lt;/em&gt; v šabloně twentyeleven, která zmenší a
přeuspořádá hlavičku webu:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nf"&gt;#page&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;1em&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;auto&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nf"&gt;#site-title&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;20px&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;20px&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;20px&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nf"&gt;#site-description&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;none&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;24px&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;font-weight&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;bold&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;36px&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;20px&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;20px&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nf"&gt;#site-title&lt;/span&gt; &lt;span class="nt"&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;24px&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nf"&gt;#branding&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;#searchform&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="m"&gt;22px&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="nf"&gt;#branding&lt;/span&gt; &lt;span class="nt"&gt;img&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;both&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Úprava souboru &lt;em&gt;comment-reply-notification.php&lt;/em&gt; v pluginu Comment Reply
Notification, která počeští checkbox ve formuláři:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;function addreplyidformfield(){
    if($this-&amp;gt;options[&amp;#39;mail_notify&amp;#39;] === &amp;#39;parent_check&amp;#39;)
        echo &amp;#39;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;checkbox&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;id=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;value=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;checked=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;checked&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;style=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;width: auto;&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="nt"&gt;/&amp;gt;&amp;lt;label&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;for=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&amp;#39; . __(&amp;#39;Upozornit e-mailem, pokud sem někdo přidá nový komentář&amp;#39;, &amp;#39;comment-reply-notification&amp;#39;) . &amp;#39;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/label&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&amp;#39;;
    elseif($this-&amp;gt;options[&amp;#39;mail_notify&amp;#39;] === &amp;#39;parent_uncheck&amp;#39;)
        echo &amp;#39;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;checkbox&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;id=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;value=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;style=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;width: auto;&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="nt"&gt;/&amp;gt;&amp;lt;label&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;for=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;comment_mail_notify&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&amp;#39; . __(&amp;#39;Upozornit e-mailem, pokud sem někdo přidá nový komentář&amp;#39;, &amp;#39;comment-reply-notification&amp;#39;) . &amp;#39;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/label&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&amp;#39;;
    else{}
}
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Úprava souboru &lt;em&gt;class.resize.php&lt;/em&gt; v pluginu Resize Image After Upload,
která změní kompresní poměr obrázků:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="x"&gt;function saveImage($numQuality = 75){&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;...&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Úprava souboru &lt;em&gt;sociable.css&lt;/em&gt; v pluginu Sociable, která opraví rozhozený
layout u Facebook tlačítka:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nf"&gt;#Facebook_Counter&lt;/span&gt; &lt;span class="nt"&gt;iframe&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class="m"&gt;128px&lt;/span&gt; &lt;span class="cp"&gt;!important&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</summary></entry><entry><title>Katalog českých mobilních aplikací</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/katalog-ceskych-mobilnich-aplikaci" rel="alternate"></link><updated>2012-05-22T00:00:00+02:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2012-05-22:katalog-ceskych-mobilnich-aplikaci</id><summary type="html">&lt;p&gt;Na Android Marketu neustále přibývají nové aplikace. Někdy je docela
těžké v té záplavě najít kvalitní a funkční kousek. Pro tento účel
vznikl webový projekt &lt;a href="http://katalogaplikaci.cz/"&gt;Katalog aplikací&lt;/a&gt;. Jedná se o databázi
mobilních aplikací různých platforem od českých a slovenských vývojářů.
Díky tomuto webu můžete narazit na zajímavé české projekty, o kterých
jste třeba vůbec nevěděli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplikace jsou v katalogu třízeny podle kategorií, platforem nebo
oblíbenosti. Jednotlivé aplikace lze komentovat a hodnotit. Velkou
výhodou pro vývojáře je možnost přidávat do katalogu vlastní aplikace a
upravovat popis či screenshoty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Díky &lt;a href="http://katalogaplikaci.cz/"&gt;Katalogu aplikací&lt;/a&gt; jsem objevil několik hodně
zajímavých programů z českých luhů a hájů. Určitě tam také najdete něco,
co vás zaujme a co jste neznali.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Co přinesl rok 2011</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/co-prinesl-rok-2011" rel="alternate"></link><updated>2012-02-26T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2012-02-26:co-prinesl-rok-2011</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Po těžké pětileté dřině jsem získal &lt;abbr title="Ing."&gt;tři
    písmenka&lt;/abbr&gt; před jméno. Úspěšně jsem obhájil svoji &lt;a href="https://market.android.com/details?id=net.jestrab.caramelle"&gt;diplomovou práci&lt;/a&gt; a zakončil magisterské
    studium na &lt;a href="http://www.fit.vutbr.cz/"&gt;FIT&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.vutbr.cz/"&gt;VUT&lt;/a&gt; v Brně.
    Promoci jsem oslavil s rodinou u &lt;a href="http://www.cerny-medved.cz/"&gt;Černého medvěda&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Získal jsem několik ocenění za svoji diplomku na téma &lt;em&gt;Rozšířená
    realita pro platformu Android&lt;/em&gt;. Vyhrál jsem 1. místo na studentské
    konferenci &lt;a href="http://www.feec.vutbr.cz/EEICT/"&gt;EEICT 2011&lt;/a&gt; v kategorii posterové sekce. Dále jsem
    získal 3. místo odborné poroty a 5. místo při hlasování veřejnosti
    na soutěži &lt;a href="http://www.fit.vutbr.cz/events/McFIT/MediaDemo/2011/"&gt;MediaContest Multimedia Demo 2011&lt;/a&gt;. Svoji práci jsem
    také prezentoval na konferenci &lt;a href="http://www.openmobility.cz/"&gt;Openmobility&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Byl jsem přijat na doktorské studium. Vybral jsem si disertační téma
    &lt;em&gt;Uživatelská rozhraní se zaměřením na 3D&lt;/em&gt;. Vyzkoušel jsem si, jaké
    to je vést bakalářskou práci, vést semestrální projekt řeckého
    studenta, hlídat na půlsemestrální zkoušce, nebo přednášet cvika z
    Assembleru.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opět jsme se s Jančou stěhovali. Z privátu u výstaviště jsme se
    přesunuli opodál a snad už na delší dobu. Dostali jsme taky pračku,
    takže už nebudu muset vozit hadry domů na vyprání :D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navštívil jsem &lt;a href="http://www.google.com/events/developerday/2011/prague/"&gt;Google Developer Day 2011&lt;/a&gt; - velmi zajímavé
    přednášky nejen o Androidu a luxusní pohoštění. Dále jsem navštívil
    &lt;a href="http://gds2011.ceske-hry.cz/"&gt;Game Developers Session 2011&lt;/a&gt; - poutavé přednášky o vývoji her.
    Zúčastnil jsem se několika setkání u &lt;a href="https://twitter.com/#!/napyvo"&gt;Pyva&lt;/a&gt;, jež organizuje Honza
    Javorek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nabral jsem mnoho nových zkušeností ve vývoji mobilních aplikací pro
    Android. Vyvinul jsem &lt;a href="https://market.android.com/details?id=net.jestrab.slevolapka"&gt;Slevolapku&lt;/a&gt; (agregátor slev), &lt;a href="https://market.android.com/details?id=net.jestrab.caramelle"&gt;Caramelle
    Augmented Reality&lt;/a&gt; (prohlížeč rozšířené reality),
    &lt;a href="https://market.android.com/details?id=net.skimap"&gt;Ski Map&lt;/a&gt; (lyžařský průvodce, ve spolupráci s Honzou Liškou), GTD
    (úkolníček napojený na IS Evidio, pro firmu Avito s.r.o), Kenvelo
    (katalog oblečení, pro firmu Avito s.r.o).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pořídil jsem si nové domény. Jedna z nich je petrnohejl.cz, na které
    budu mít v budoucnu vlastní "business" prezentaci. Taky jsme se
    přestěhovali z amerického Hostmonster hostingu zpět do ČR na vlastní
    VPS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pořídil jsem si nový penobook, penodisk a dostal jsem (zapůjčen)
    svůj první tablet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Postavil jsem vesmírnou loď &lt;a href="http://fav.me/d3dqjy4"&gt;Enterprise&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Byli jsme s Jančou na báječné &lt;a href="http://janie.jestrab.net/dovolena-v-krkonosich/"&gt;dovolené v Krkonoších&lt;/a&gt; a pokořili
    jsme Sněžku. Vyrazili jsme na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/v-meste-na-dunaji/"&gt;výlet do Bratislavy&lt;/a&gt;, kde jsem byl
    prvně. Účasnil jsem se společně s peno clanem lyžovačky v Koutech
    nad Desnou, s Lázeňákem. Tradičně již potřetí jsme &lt;a href="http://kajolinka.rajce.idnes.cz/31.7.-4.8.2011%2C_Vltava/"&gt;spluli Vltavu&lt;/a&gt;, tentokrát na raftech. V největších hicech jsme vyrazili
    na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/vylet-na-palavu/"&gt;jednodenní tůru po Pálavských kopcích&lt;/a&gt;. Taky jsme byli na
    &lt;a href="http://janie.jestrab.net/vylet-do-marianskeho-udoli/"&gt;výletě v Mariánském údolí&lt;/a&gt;, kde jsme se rozloučili s naší
    kámoškou Mendy. Na podzim jsme vyrazili do Valtic na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/slavnosti-burcaku-ve-valticich/"&gt;burčákové slavnosti&lt;/a&gt; a cimbál. Janča našla moji vlastní kešku na Makové,
    když jsme byli na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/prazdniny-v-pribrami-v-bodech/"&gt;dovolené v Příbrami&lt;/a&gt;. Uzřel jsem Květnou
    zahradu na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/prazdniny-v-kromerizi-v-bodech/"&gt;prázdninách v Kroměříži&lt;/a&gt;. Navštívil jsem s rodinou
    pražskou ZOO.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hudební kultura byla velmi slabá. Navštívili jsme jen jeden koncert - &lt;a href="http://janie.jestrab.net/joe-bar-blues-street-hudebni-sklep-brno-30-9-2011/"&gt;Joe Bar Blues Street Band&lt;/a&gt;, ale bylo to super.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Taneční kultura byla lepší. Zúčastnili jsme se plesu SU FIT na
    Semilasse a dechovky v Dělnickém domě, kde tentokrát nebyl Mýdlový
    děda. Zato jsme našli nového kámoše - leteckého inženýra, který nás
    pochválil za účast a koupil nám brambůrky.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Účastnil jsem se několika oslav, megapárty a akcí různého druhu:
    PenoFercoBration, Žánkovy narozky na Palačáku, Rychlá rota slaví
    narozky, Džem session, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/sushi-party/"&gt;Sushi párty&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/taje-taje/"&gt;Gurmánský večer v Taji&lt;/a&gt;,
    kolaudačka u Bakiho, &lt;a href="http://janie.jestrab.net/jak-jsme-vitali-novy-rok/"&gt;Hororový Silvestr&lt;/a&gt;, promoce bratrance Jana
    Sebastiana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S klukama ze školy jsme se přihlásili do šifrovací hry &lt;a href="http://www.tmou.cz/2011/index"&gt;Tmou&lt;/a&gt;.
    Kvalifikací jsme prošli na divokou kartu a hru jsme skončili na 5.
    stage z 16ti, což je myslím úspěch. Ale možná jsme neměli tolik pít.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navštívil jsem interaktivní výstavu &lt;a href="http://janie.jestrab.net/poznavej-se-30-3-2011-brno/"&gt;Poznávej se&lt;/a&gt;, jež organizoval
    IQ park Liberec. Dále jsem byl na &lt;a href="http://janie.jestrab.net/cetnicke-humoresky-17-12-2011-brno/"&gt;výstavě o Četnických humoreskách&lt;/a&gt;. Navštívil jsem festival cestovatelských filmů Go
    Kamera a &lt;a href="http://janie.jestrab.net/sport-life-12-11-2011-brno-vystaviste/"&gt;festival Cyklocestování&lt;/a&gt;, kde měli úžasnou přednášku
    manželé Hervéovi, kteří objeli celou zeměkouli na kole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S Jančou jsme se naučili zacházet s FIMEM a &lt;a href="http://janie.jestrab.net/nausnice-s-androidem-aneb-prvni-fimo-pokus/"&gt;vyrobili jsme Androidí náušnice&lt;/a&gt;. Poslali jsme je do &lt;a href="http://www.svetandroida.cz/vyhlaseni-vitezu-velke-narozeninove-souteze-s-lg-201102"&gt;soutěže na Svět Androida&lt;/a&gt; a
    umístili se na 7. místě. Úkolem bylo ztvárnit originálním způsobem
    "Androida". Vyhráli jsme kapacitní stylus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Sumec dle baštýře Jardy</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/sumec-dle-bastyre-jardy" rel="alternate"></link><updated>2011-09-08T00:00:00+02:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2011-09-08:sumec-dle-bastyre-jardy</id><summary type="html">&lt;p&gt;Zdravím všechny čtenáře Jestřáblogu a především všechny kuchařky a
kuchaře! Po dlouhé době jsem se opět dokopal něco napsat na blog. V
letním semestru jsem neměl tolik času kvůli diplomce a státnicím, tak se
to pokusím teď napravit. Jelikož teď mám zase více času, pustil jsem se
do vaření. Vyrazil jsem na ryby k panu &lt;a href="http://www.rybarna.cz/"&gt;Šopíkovi&lt;/a&gt; a ulovil krásný kus
sumečka. Janie vygooglila dobrý recept, tak jsem nakoupil suroviny a jal
se vaření. Ještě bych rád upozornil, že baštýř není člověk, který rád
baští, nýbrž člověk, starající se o rybníky. Bohužel žádného baštýře
Jardu neznám, tak jsem si recept pracovně přejmenoval na "Sumec dle
baštýře Jestřába".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Budeme potřebovat následující ingredience:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3/4 kg sumce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 dkg slaniny&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 dl smetany&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;máslo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 rajčata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 papriky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cibule&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 středních brambor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;koření na ryby&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bylinky a další koření dle fantazie (provensál, šalvěj, bazalka)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mletá paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mouka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nejdříve oloupeme brambory a vcelku je uvaříme do poloměkka. Mezitím
vymažeme pekáč či zapékací misku máslem. Dále si nakrájíme na kolečka
rajčata, cibuli a uvařené brambory. Papriku nakrájíme na proužky. Na
pekáč pokládáme kolečka brambor a na ně místy nějakou zeleninu. Na
zeleninu položíme naporcované a okořeněné kousky ryby, zabalené v
anglické slanině. Rybu také nezapomeneme posypat mletou paprikou a
případně osolíme (není nezbytně nutné, protože koření na ryby je již
slané). Navrch ještě položíme zbylou zeleninu, lístky šalvěje a kousky
másla. Sumce pečeme v troubě asi 3/4 hodiny na střední výkon. Před
koncem pečení zalijeme smetanou, kterou můžeme zahustit moukou. Můžeme
přidat strouhaný sýr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sumec dle baštýře Jardy na pekáči" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/sumec-dle-bastyre-jardy-01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recept je poměrně jednoduchý a jídlo chutná výborně. Výhodou sumce je,
že nemá vůbec žádné kosti. Já jsem jídlo připravoval ve 2 zapékacích
miskách a bylo z toho 6 regulérních porcí. Baštýř Jestřáb vám přeje
dobrou chuť!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sumeček na talíři" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/sumec-dle-bastyre-jardy-02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Apache a mod_python pro webový framework Django</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django" rel="alternate"></link><updated>2011-02-09T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2011-02-09:apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tento tutoriál stručně popisuje postup, jak nainstalovat, nastavit a
zprovoznit webový server Apache 2.2 s modulem mod_python na systému
GNU/Linux Ubuntu 9.10. Dále popisuje postup, jak nainstalovat databázi
MySQL, webový framework Django a zprovoznit je na webovém serveru
Apache. Na závěr je ukázán příklad vytvoření nového Django projektu a
spuštění na serveru Apache. Tutoriál byl napsán v rámci 2. projektu do
předmětu
&lt;abbr title="Přenos dat, počítačové sítě a protokoly"&gt;PDS&lt;/abbr&gt;, který
jsem absolvoval v letním semestru 2010.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="uvod"&gt;Úvod&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.apache.org/"&gt;Apache HTTP Server&lt;/a&gt; je nejrozšířenější softwarový webový server s
otevřeným kódem pro GNU/Linux, BSD, Solaris, Mac OS X, Microsoft Windows
a další platformy. V současné době dodává prohlížečům na celém světě
většinu internetových stránek. Výhody Apache: výkon a spolehlivost,
široké možnosti, open source. [1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.modpython.org/"&gt;Mod_python&lt;/a&gt; je modul pro webový server Apache, který na serveru
umožňuje spouštění skriptů, napsaných v jazyce Python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.djangoproject.com/"&gt;Django&lt;/a&gt; je vyspělý webový framework napsaný v jazyce Python, který
podporuje rychlý vývoj a čisté, pragmatické konstrukce.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalace-apache"&gt;Instalace Apache&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Instalaci serveru Apache 2.2 provedeme spuštěním připraveného dávkového
skriptu &lt;em&gt;install_apache.sh&lt;/em&gt;. Skript byl napsán pro operační systém
GNU/Linux Ubuntu 9.10 a na jiných systémech není zaručena jeho
funkčnost. Všechny skripty a příkazy je potřeba spouštět jako admin
(příkazem sudo). Pro správnou instalaci je nutné mít na disku dostatek
místa (minimálně 50 MB). Dále je potřeba mít správně nainstalován ANSI-C
kompilátor, nástroj make a další potřebné utility, používané
v instalačním skriptu.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="c"&gt;#! /bin/bash&lt;/span&gt;
&lt;span class="c"&gt;#skript: install_apache.sh&lt;/span&gt;
&lt;span class="c"&gt;#popis: davkovy skript pro instalaci serveru Apache na OS GNU/Linux Ubuntu 9.10&lt;/span&gt;
&lt;span class="c"&gt;#autor: Petr Nohejl (xnohej00)&lt;/span&gt;

&lt;span class="c"&gt;#promenne&lt;/span&gt;
&lt;span class="nv"&gt;MIRROR&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;http://ftp.sh.cvut.cz/MIRRORS/apache/httpd/httpd-2.2.15.tar.gz
&lt;span class="nv"&gt;VERSION&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;httpd-2.2.15
&lt;span class="nv"&gt;TEMP&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;APACHE_INSTALL &lt;span class="c"&gt;#pozor, tento adresar se nakonci skriptu maze!&lt;/span&gt;

&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt;
sudo mkdir &lt;span class="nv"&gt;$TEMP&lt;/span&gt;
&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$TEMP&lt;/span&gt;
sudo wget &lt;span class="nv"&gt;$MIRROR&lt;/span&gt;
sudo gzip -d &lt;span class="nv"&gt;$VERSION&lt;/span&gt;.tar.gz
sudo tar xvf &lt;span class="nv"&gt;$VERSION&lt;/span&gt;.tar
&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$VERSION&lt;/span&gt;
./configure --prefix&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;/usr/local/apache2 --enable-rewrite&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;shared --enable-speling&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;shared --with-mpm&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;prefork
sudo make
sudo make install
&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt;
sudo rm -rf &lt;span class="nv"&gt;$TEMP&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Skript nejdříve vytvoří pracovní adresář a do něj stáhne (z internetu)
pomocí nástroje &lt;em&gt;wget&lt;/em&gt; zkomprimovaný instalační balíček. Ten rozbalí
pomocí nástrojů &lt;em&gt;gzip&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;tar&lt;/em&gt;. Dále spustí konfigurační skript
&lt;em&gt;configure&lt;/em&gt;, který připraví projekt ke kompilaci a vytvoří soubor
&lt;em&gt;Makefile&lt;/em&gt;. Konfigurace trvá delší dobu, a proto je třeba být trpělivý.
Dále se projekt zkompiluje pomocí příkazu &lt;em&gt;make&lt;/em&gt; a nainstaluje pomocí
příkazu &lt;em&gt;make install&lt;/em&gt;. Tyto operace rovněž trvají delší čas. Nakonec
skript vymaže pracovní adresář. Pokud chcete mít nad vším vlastní
kontrolu, je lepší instalovat server ručně (bez použití dávkového
skriptu) a řídit se postupem, popsaným výše.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Při spouštění konfiguračního skriptu máme možnost nastavit mnoho
parametrů. Pomocí přepínače &lt;em&gt;--prefix&lt;/em&gt; nastavíme adresář, kam bude
server nainstalován. Pomocí přepínače &lt;em&gt;--enable&lt;/em&gt; můžeme nainstalovat
volitelné moduly. Příznak &lt;em&gt;shared&lt;/em&gt; značí, že modul je dynamicky sdílený
(DSO). Pokud nainstalujeme nějaký modul s příznakem &lt;em&gt;shared&lt;/em&gt;,
automaticky se zapne podpora DSO (jinak ji musíme v případě potřeby
explicitně zapnout příkazem &lt;em&gt;--enable-so&lt;/em&gt; při konfiguraci). Přepínač
&lt;em&gt;--with-mpm&lt;/em&gt; nastavuje model procesů serveru. Parametrů existuje daleko
více. Pro více informací o instalaci Apache navštivte dokumentaci:
&lt;a href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/install.html"&gt;http://httpd.apache.org/docs/2.2/install.html&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="konfigurace-apache"&gt;Konfigurace Apache&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Po úspěšné instalaci je potřeba Apache správně nakonfigurovat.
Konfigurační soubor s nastavením serveru se nachází v adresáři
/usr/local/apache2/conf/httpd.conf. Soubor otevřeme v libovolném
textovém editoru:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo gedit /usr/local/apache2/conf/httpd.conf
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Nastavíme proměnnou &lt;em&gt;Listen&lt;/em&gt; (na jakém portu a IP se bude naslouchat),
odkomentujeme řádek se &lt;em&gt;ServerName&lt;/em&gt; a nastavíme název serveru, nastavíme
proměnnou DocumentRoot (kořenový adresář webových dokumentů). Dále
můžeme nastavovat i další parametry serveru. Pro více informací o
konfiguraci serveru navštivte dokumentaci:
&lt;a href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/mod/directives.html"&gt;http://httpd.apache.org/docs/2.2/mod/directives.html&lt;/a&gt;. Příklad změn v
konfiguračním souboru pro základní nastavení:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;Listen 127.0.0.1:666
ServerName www.example.com:80
DocumentRoot &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;/usr/local/apache2/htdocs&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Po každé změně konfiguračního souboru je nutné server restartovat.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="spusteni-serveru"&gt;Spuštění serveru&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pokud jsme server správně nainstalovali a nakonfigurovali, můžeme jej
spustit a otestovat správnou funkčnost:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo /usr/local/apache2/bin/apachectl –k start
firefox http://127.0.0.1:666/
sudo /usr/local/apache2/bin/apachectl –k restart
sudo /usr/local/apache2/bin/apachectl –k stop
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Pokud je vše v pořádku, měl by se nám v prohlížeči vypsat nápis "It
works!".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Spuštění serveru Apache" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django-01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalace-a-konfigurace-mod95python"&gt;Instalace a konfigurace mod_python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nyní nainstalujeme pro Apache modul mod_python. Před vlastní instalací
modulu je potřeba mít správně nainstalován Python (minimálně verzi 2.3),
balíček Python dev a samozřejmě Apache. Mod_python vyžaduje podporu DSO
(Dynamic Shared Object), kterou lze nastavit při instalaci (konfiguraci)
Apache. Instalaci mod_python můžeme provést buď pomocí utility
&lt;em&gt;apt-get&lt;/em&gt;, nebo si můžeme modul stáhnout z internetu, sestavit a
nainstalovat. Druhá možnost je poněkud komplikovaná a proto zvolíme
jednodušší cestu s pomocí &lt;em&gt;apt-get&lt;/em&gt;, která udělá vše potřebné za nás.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo apt-get install libapache2-mod-python
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Po úspěšné instalaci modulu budeme muset opět upravit konfigurační
soubor serveru:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo gedit /usr/local/apache2/conf/httpd.conf
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Přidáme příkaz &lt;em&gt;LoadModule&lt;/em&gt; na správné místo v souboru (viz komentáře
v konfiguračním souboru) pro načtení modulu a poté přidáme další příkazy
pro nastavení handleru pro následné testování serveru (např. na konec
konfiguračního souboru). Nezapomeneme provést restart serveru, aby se
znovu načetl konfigurační soubor.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;LoadModule&lt;/span&gt; python_module &lt;span class="sx"&gt;/usr/lib/apache2/modules/mod_python.so&lt;/span&gt;

&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;Location&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;/mpinfo&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nb"&gt;SetHandler&lt;/span&gt; mod_python
    &lt;span class="nb"&gt;PythonHandler&lt;/span&gt; mod_python.testhandler
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/Location&amp;gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;Directory&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;/usr/local/apache2/htdocs/test&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; 
    &lt;span class="nb"&gt;AddHandler&lt;/span&gt; mod_python .py
    &lt;span class="nb"&gt;PythonHandler&lt;/span&gt; mptest 
    &lt;span class="nb"&gt;PythonDebug&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;On&lt;/span&gt; 
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/Directory&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Nyní můžeme vyzkoušet ladící výpis serveru:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;firefox http://127.0.0.1:666/mpinfo
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Pokud je vše v pořádku, měl by se nám v prohlížeči vypsat ladící výpis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ladící výpis mod_python" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django-02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dále si vytvoříme testovací skript &lt;em&gt;mptest.py&lt;/em&gt; v jazyce Python:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo mkdir /usr/local/apache2/htdocs/test
sudo gedit /usr/local/apache2/htdocs/test/mptest.py
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Do skriptu &lt;em&gt;mptest.py&lt;/em&gt; uložíme následující kód:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="kn"&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class="nn"&gt;mod_python&lt;/span&gt; &lt;span class="kn"&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;apache&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;handler&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;req&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;):&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;req&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;content_type&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;text/plain&amp;#39;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;req&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;write&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;Hello World! I am Python.&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;apache&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;OK&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;A nakonec spustíme testovací skript:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;firefox http://127.0.0.1:666/test/mptest.py
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Pokud je vše v pořádku, měl by se nám v prohlížeči vypsat nápis "Hello
World! I am Python.".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Python" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django-04.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="zakladni-konfigurace-publisher-handler"&gt;Základní konfigurace Publisher Handler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Publisher Handler je standardní mod_python handler pro zobrazování
webových stránek. V předchozí kapitole jsme si v konfiguračním souboru
Apache nastavili jednoduchý handler, který odchytává URL končící na
&lt;em&gt;.py&lt;/em&gt; ve složce &lt;em&gt;test&lt;/em&gt; a spouští skript (handler) &lt;em&gt;mptest.py&lt;/em&gt;. Pokud
chceme mít více handlerů, použijeme pokročilejší handler Publisher.
V konfiguračním souboru Apache nastavíme (předešlý handler z předchozí
kapitoly zakomentujeme):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;Directory&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;/usr/local/apache2/htdocs&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; 
    &lt;span class="nb"&gt;AddHandler&lt;/span&gt; mod_python .py
    &lt;span class="nb"&gt;PythonHandler&lt;/span&gt; mod_python.publisher 
    &lt;span class="nb"&gt;PythonDebug&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;On&lt;/span&gt; 
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/Directory&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Restartujeme server pro znovunačtení konfigurace. Dále si vytvoříme
jednoduchou dynamickou webovou stránku v Pythonu (jednoduchá
kalkulačka). Vytvoříme si novou složku a dva zdrojové soubory:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo mkdir /usr/local/apache2/htdocs/form
sudo gedit /usr/local/apache2/htdocs/form/index.html
sudo gedit /usr/local/apache2/htdocs/form/form.py
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Do souboru &lt;em&gt;index.html&lt;/em&gt; uložíme následující kód:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;html&amp;gt;&lt;/span&gt;    
    &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/span&gt;Calculator&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/h1&amp;gt;&lt;/span&gt;    
    &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;p&amp;gt;&lt;/span&gt;Enter two numbers:&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;                  
    &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;form&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;action=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;form.py/msg&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;method=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;POST&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;text&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;num1&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; + 
        &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;text&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;num2&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; =&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;submit&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="na"&gt;value=&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;calculate&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/form&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Do skriptu &lt;em&gt;form.py&lt;/em&gt; uložíme následující kód:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;msg&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;req&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;):&lt;/span&gt;
    &lt;span class="c"&gt;# make sure the user provided all the parameters&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;not&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;num1&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;num2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;):&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&amp;lt;html&amp;gt;&amp;lt;h1&amp;gt;Result&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;Missing some parametre!&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="c"&gt;# provide feedback to the user&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;try&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;num1&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;int&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;num2&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;except&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&amp;lt;html&amp;gt;&amp;lt;h1&amp;gt;Result&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;Invalid parametres!&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;    
    &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&amp;lt;html&amp;gt;&amp;lt;h1&amp;gt;Result&amp;lt;/h1&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;&amp;quot;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class="nb"&gt;str&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Nakonec zobrazíme web v prohlížeči:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;firefox http://127.0.0.1:666/form/
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Pokud je vše v pořádku, měl by se nám v prohlížeči zobrazit formulář s
nadpisem "Calculator".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Calculator" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django-03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pro více informací o konfiguraci mod_python navštivte dokumentaci:
&lt;a href="http://www.modpython.org/live/current/doc-html/modpython.html"&gt;http://www.modpython.org/live/current/doc-html/modpython.html&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="instalace-mysql-serveru"&gt;Instalace MySQL serveru&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pro práci s webovým frameworkem Django budeme potřebovat databázi.
Nainstalujeme MySQL server pomocí nástroje &lt;em&gt;apt-get&lt;/em&gt; a podporu MySQL pro
Python. Alternativně můžeme použít jiné databáze (např. SQLite).&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo apt-get install mysql-server python-mysqldb
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="instalace-frameworku-django-a-vytvoreni-projektu"&gt;Instalace frameworku Django a vytvoření projektu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pro instalaci budeme potřebovat program SVN. Ten můžeme případně
nainstalovat pomocí programu &lt;em&gt;apt-get&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sudo apt-get install subversion
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Nainstalujeme vývojovou verzi Djanga z SVN repozitáře:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt;
svn co http://code.djangoproject.com/svn/django/trunk/ django_src
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Nyní vytvoříme symbolický odkaz na Django, aby jej systém mohl najít a
mohl s ním pracovat. Nejprve si zjistíme, kde se nachází adresář
&lt;em&gt;site-packages&lt;/em&gt;, a potom vyvoříme samotný odkaz (místo "YOUR-DIR"
doplňte řetězec z předchozího příkazu &lt;em&gt;python -c&lt;/em&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;python -c &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;from distutils.sysconfig import get_python_lib; print get_python_lib()&amp;quot;&lt;/span&gt;
sudo ln -s &lt;span class="sb"&gt;`&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;pwd&lt;/span&gt;&lt;span class="sb"&gt;`&lt;/span&gt;/django_src/django YOUR-DIR/django
sudo cp ~/django_src/django/bin/django-admin.py /usr/local/bin
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Dále si vytvoříme několik adresářů, které bude Django používat:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt;
mkdir django_projects
mkdir django_templates
mkdir media
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Poté vytvoříme symbolické odkazy na media (css, javascript atd.):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; /usr/local/apache2/htdocs
sudo ln -s  ~/media media
sudo ln -s ~/django_src/django/contrib/admin/media admin_media
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Nyní už můžeme vytvořit nový Django projekt standardním způsobem
(postup, jak vytvořit Django projekt není součástí tohoto tutoriálu).&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; ~/django_projects
django-admin.py startproject mysite
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Django vyzkoušíme na projektu &lt;em&gt;Mysite&lt;/em&gt;, který zobrazuje ankety &lt;em&gt;Polls&lt;/em&gt;.
Projekt najdete v tutoriálu na oficiálních stránkách Djanga:
&lt;a href="http://docs.djangoproject.com/en/dev/intro/tutorial01/"&gt;http://docs.djangoproject.com/en/dev/intro/tutorial01/&lt;/a&gt;. Uložíme jej do
složky &lt;em&gt;django_projects&lt;/em&gt; a následně vyzkoušíme, zda jej Apache zobrazí.
Pokud v Django projektu používáme SQLite (jako v našem ukázkovém
projektu &lt;em&gt;Mysite&lt;/em&gt;), musíme povolit zápis do souboru. V nastavení Django
projektu &lt;em&gt;settings.py&lt;/em&gt; nezapomeneme správně nastavit připojení k
databázi (případně cestu k sqlite), proměnnou &lt;em&gt;TEMPLATE_DIRS&lt;/em&gt; a media
(místo "USER-NAME" doplňte vaše systémové uživatelské jméno).&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;DATABASE_NAME&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;/home/USER-NAME/django_projects/mysite/sqlite3.db&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;MEDIA_ROOT&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;/media/&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;ADMIN_MEDIA_PREFIX&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;/admin_media/&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span class="n"&gt;TEMPLATE_DIRS&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;#39;/home/USER-NAME/django_projects/mysite/mytemplates&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Upravíme konfigurační soubor serveru a nastavíme handler pro Django
(předešlý handler z předchozí kapitoly zakomentujeme, místo "USER-NAME"
doplňte vaše systémové uživatelské jméno):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;Location&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;/&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nb"&gt;SetHandler&lt;/span&gt; python-program
    &lt;span class="nb"&gt;PythonHandler&lt;/span&gt; django.core.handlers.modpython
    &lt;span class="nb"&gt;SetEnv&lt;/span&gt; DJANGO_SETTINGS_MODULE mysite.settings
    &lt;span class="nb"&gt;PythonDebug&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;On&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nb"&gt;PythonPath&lt;/span&gt; &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;[&amp;#39;/home/USER-NAME/django_projects&amp;#39;] + sys.path&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/Location&amp;gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;Location&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;/media&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nb"&gt;SetHandler&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;None&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/Location&amp;gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;Location&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;/admin_media&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nb"&gt;SetHandler&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;None&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/Location&amp;gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;LocationMatch&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;\.(jpg|gif|png)$&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="nt"&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="nb"&gt;SetHandler&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;None&lt;/span&gt;
&lt;span class="nt"&gt;&amp;lt;/LocationMatch&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Po provedení restartu serveru by měl Django projekt začít fungovat.
Projekt zobrazíme v prohlížeči (login i heslo do administrace je
"admin"):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;firefox http://127.0.0.1:666/polls/
firefox http://127.0.0.1:666/polls/1/
firefox http://127.0.0.1:666/polls/1/results/
firefox http://127.0.0.1:666/polls/1/vote/
firefox http://127.0.0.1:666/admin/
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;img alt="Django admin" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/apache-a-mod_python-pro-webovy-framework-django-05.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="literatura"&gt;Literatura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] Apache HTTP Server In Wikipedia : the free encyclopedia [online].
St. Petersburg (Florida) : Wikipedia Foundation,\
 [cit. 2010-04-24]. Dostupné z WWW:
http://cs.wikipedia.org/wiki/Apache_HTTP_Server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] The Apache Software Foundation [online]. 2010-04-24 [cit.
2010-04-24]. Apache HTTP Server Version 2.2 Documentation. Dostupné z
WWW: http://httpd.apache.org/docs/2.2/.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3] Mod_python Apache/Python Integration [online]. 2010-04-24 [cit.
2010-04-24]. Mod_python Manual. Dostupné z WWW:
http://www.modpython.org/live/current/doc-html/modpython.html.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[4] The Django framework [online]. 2010-04-24 [cit. 2010-04-24]. How
to use Django with Apache and mod_python. Dostupné z WWW:
http://docs.djangoproject.com/en/dev/howto/deployment/modpython/.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[5] Jeff Baier [online]. 2010-04-26 [cit. 2010-04-26]. Nstalling
Django on an Ubuntu Linux Server. Dostupné z WWW:
http://jeffbaier.com/articles/installing-django-on-an-ubuntu-linux-server/.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>