<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Jestřáblog</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.petrnohejl.cz/feeds/petr-nohejl.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.petrnohejl.cz/</id><updated>2017-01-11T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Rok 2016</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/rok-2016" rel="alternate"></link><updated>2017-01-11T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2017-01-11:rok-2016</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tož jsem se oženil s nejlepší ženuškou na světě a stal se dvojnásobným strýcem a kmotrem Marušky a Barušky.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Opět jsem zkracoval dready, jelikož už byly neúnosně těžké a dlouhé.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Investoval jsem do fondů Jána Hájka. Měl jsem smůlu, protože se fondy hned po nákupu hluboce propadly, ale ke konci roku už se zase vrátily na původní hodnoty.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Měli jsme incident s naší Jestřábií. Na dálnici v plné rychlosti a za deště se porouchal alternátor a vypadla veškerá elektronika včetně stěračů a blinkrů. K tomu všemu jsem najel v odstavném pruhu na pohozenou lopatu. Naštěstí se nám nic nestalo a odtahli nás domů.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V našem domě proběhly rozsáhlé rekonstrukce teras a izolací.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem hledat stavební pozemek v okolí Brna, jelikož bychom chtěli postavit domek. Není to vůbec jednoduché, protože poptávka značně převyšuje nabídku a ceny jsou vyšroubovány hodně vysoko.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ke konci roku jsme přestěhovali náš STRV office do nových prostor v Magnum Palace.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V zimě jsem vyrazil lyžovat do Alp do střediska Bormio. Na jaře jsme navštívili lamí farmu na Hádech. Byli jsme na výletě v &lt;a href="http://janie.8bit.cz/na-skok-v-praze/"&gt;Pečkách a Kutné Hoře&lt;/a&gt;. Byl jsem na měsíc v US, kde jsem se zúčastnil Google IO konference. Byl jsem v San Franciscu, Los Angeles, Sequoia parku a Kings Canyon parku. V létě jsme byli na dovolené v &lt;a href="http://janie.8bit.cz/beskyde-beskyde/"&gt;Beskydech&lt;/a&gt; na Horní Bečvě. Na podzim jsme vyrazili na svatební cestu do &lt;a href="http://janie.8bit.cz/category/cesty-po-indonesii/"&gt;Indonésie&lt;/a&gt;. Navštívili jsme Bali, Gili islands a Jávu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem řadu kulturních i nekulturních akcí: promítání filmu Prach a Broky, filmový festival Jeden svět, muzikál &lt;a href="http://janie.8bit.cz/na-skok-v-praze/"&gt;Mýdlový princ&lt;/a&gt; v Praze, Ignis Brunensis, festival Uprising, koncert Alborosie, Exit game Semtex v Praze.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zúčastnil jsem se několika skvělých oslav a zábav: svatba Jirky a Ivanky v Pardubicích, deskovky v STRV, narozeniny Pavči a Miry v Chropyni, narozeninová večeře v Monte Bú, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/podzim-v-obrazech-2/"&gt;Ivety 50tiny&lt;/a&gt; na Starém pivovaru v Kroměříži, Míšovi 30tiny v Krsoňově, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/podzim-v-obrazech-2/"&gt;křtiny&lt;/a&gt; neteří, STRV Christmas party a naše první společné Vánoce v Brně.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Byl jsem na několika IT akcích: Google IO, mDevCamp, Silicon Valley Insights: Kemar Newell a Pavel Maček, STRV Android meetup, kde jsem přednášel o MVVM.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pracoval jsem na aplikaci Flip a začal tvořit knihovnu Alfonz.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mám nové IT hračky: notebook HP ProBook 650, monitor Dell a telefon Google Pixel. Také jsme dostali nový vysavač Dyson.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Rok 2015</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/rok-2015" rel="alternate"></link><updated>2016-12-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2016-12-31:rok-2015</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem se zajímat o investování a docela mě to chytlo. Přihlásil jsem se na kurz Tomáše Tatranského "Dividendové akcie jako ideální zdroj pasivního příjmu" na &lt;a href="https://www.naucmese.cz/"&gt;Naučmese.cz&lt;/a&gt;. Začal jsem studovat hodnotovou investiční strategii. Přečetl jsem knížky od Daniela Gladiše. Shlédnul jsem a navštívil několik přednášek. Začal jsem sledovat Jána Hájka. Koupil jsem několik amerických akcií a začal si budovat akciové portfolio. Snažím se neustále vzdělávat v oblasti investování.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Změnil jsem banku - z mBank jsem přešel k AirBank a zatím jsem velmi spokojen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Založili jsme &lt;a href="http://zvut.cz/lide/lide-f38102/dobrych-vyvojaru-je-malo-cesko-je-ale-velmoc-tvrdi-nohejl-z-strv-d127126"&gt;brněnskou pobočku STRV&lt;/a&gt;. Sídlíme v Titaniu na Nových sadech.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V létě jsme malovali byt (kromě obýváku) a pořídili jsme nový kotel do koupelny.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V zimě jsem byl lyžovat v Alpách ve středisku Paganella, stejně jako loni. Na jaře jsme byli v &lt;a href="http://janie.8bit.cz/buda/"&gt;Buda&lt;/a&gt;&lt;a href="http://janie.8bit.cz/pest/"&gt;pešti&lt;/a&gt;, která se mi moc líbila. V létě jsme byli na několika výletech: v &lt;a href="http://janie.8bit.cz/vylet-do-moravskeho-krumlova/"&gt;Moravském Krumlově&lt;/a&gt;, ve &lt;a href="http://janie.8bit.cz/znovu-na-jihu/"&gt;Znojmě&lt;/a&gt;, v Otrokovicích. Navštívili jsme filmový festival v Uherském Hradišti. Na podzim nás navštívila &lt;a href="http://janie.8bit.cz/mendy-v-brne/"&gt;Mendy v Brně&lt;/a&gt; a pár týdnů potom jsme my jeli navštívit jí spolu s Julií na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/category/ila-formosa/"&gt;Taiwan&lt;/a&gt;. Byli jsme i v &lt;a href="http://janie.8bit.cz/category/ila-formosa/"&gt;Hong Kongu&lt;/a&gt;, kde jsme se potkali s Phyllis a na Lantau Island jsme se s Jančou zasnoubili.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem několik kulturních akcí: ples v Příbrami, Exit game (chemická laboratoř), koncert &lt;a href="http://janie.8bit.cz/korajunglejazz-11-6-2015-cafe-atlas/"&gt;KoraJungleJazz&lt;/a&gt;, festival &lt;a href="http://janie.8bit.cz/festival-jeden-svet-16-24-3-2015-brno/"&gt;Jeden svět&lt;/a&gt;, vystoupení naší djembe skupiny pod vedením Jirky Boudy, festival &lt;a href="http://janie.8bit.cz/hudebni-leto-2015/"&gt;České hrady&lt;/a&gt; na Veveří a reggae festival &lt;a href="http://janie.8bit.cz/hudebni-leto-2015/"&gt;Uprising&lt;/a&gt; v Bratislavě.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zúčastnil jsem se několika úžasných párty: Benyho svatba, rozlučková párty v Budějovicích (bratranec Jirka se stěhuje do Oxfordu), táborák na Palačáku, Káti svatba, Tep Faktor, team building ve Žlutých lázních, kolaudačka u Míši, Ládi promoce, oslava Silvestra v Titaniu. &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Byl jsem na několika IT akcích: BrMo sraz, mDevCamp, STRV Watch hackathon. Také jsem mentoroval na Czechitas workshopu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pracoval jsem na aplikacích ChristianMingle a jDate.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dostal jsem nový telefon Nexus 5X.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Rok 2014</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/rok-2014" rel="alternate"></link><updated>2015-04-28T00:00:00+02:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2015-04-28:rok-2014</id><summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Oblíbil jsem si vlaky. Jsou mnohem pohodlnější než autobusy, člověk má více místa a nový RailJet je super! Ve vlaku můžu pohodlně pracovat, protože tam jsou zásuvky a stolky, nebo jídelní vůz. V létě jsem si pořídil In Kartu a začal jezdit do Prahy výhradně vlakem. Cesta trvá 2:40 a stojí 175 Kč (Student Agency jezdí 2:30 a stojí 165 Kč). Nevýhoda vlaku je, že je na trase špatný mobilní signál a občas to bývá dost narvané.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pokračuji v kurzu hraní na djembe. Na konci školního roku jsme měli &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=r67t3E0tf7U"&gt;vystoupení v Lužánkách&lt;/a&gt;. Naučil jsem se 3 africké rytmy: Sinte, Macru, Tansole.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pořídil jsem si nový stativ k zrcadlovce a dostal jsem od Michala D. polarizák.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Po dlouhé době jsem změnil operátora z Vodafone na T-Mobile.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem navštěvovat kurzy angličtiny s rodilými mluvčími, abych se zlepšil v komunikaci s US klienty.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zkonstruoval jsem druhou fontánu - tentokrát venkovní i s osvětlením.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dostali jsme krásný obraz od &lt;a href="http://jarmart.cz/"&gt;paní Jitky&lt;/a&gt;. Visí nám v obýváku.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začali jsme využívat iTesco - nákup potravin po internetu. Člověk ušetří čas, benzín a nákup donesou až ke dveřím.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V rámci boje proti vysoké vlhkosti jsme pořídili odvlhčovač Sinclair. Pomáhá to fest.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zhlédnul jsem několik seriálů: Dexter, Game of thrones, Walking dead, Survivors, Breaking Bad, Spartakus, Friends. Na některé seriály a filmy koukám s anglickými titulky v rámci trénování angličtiny.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hodně jsem cestoval. V zimě jsem byl na lyžích v Alpách ve středisku Paganella a potom ještě v Tatrách na Jasné, stejně jako loni. Na jaře jsme byli na výletě v Dolních Kounicích, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-jaro/"&gt;lodí na Priglu a v Holedné&lt;/a&gt;. V létě jsme byli s Jančou ve &lt;a href="http://janie.8bit.cz/category/cesty-po-katalansku/"&gt;Španělsku&lt;/a&gt; v Gironě, Blanes a Barcelóně. V srpnu jsme byli na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/v-jiznich-cechach/"&gt;dovolené v Jižních Čechách&lt;/a&gt;. Navštívili jsme Český Krumlov, Třeboň a Jindřichův Hradec. Na podzim jsem byl pracovně v US. Byli jsme v San Franciscu, Silicon Valley, Yosemite, Death Valley, Las Vegas, Grand Canyon, LA a Santa Cruz.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem řadu kulturních i nekulturních akcí: ples v Příbrami, filmový festival &lt;a href="http://janie.8bit.cz/festival-jeden-svet-17-25-3-2014-brno/"&gt;Jeden Svět&lt;/a&gt;, jarní cyklojízda, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-jaro/"&gt;koncert Goldfish&lt;/a&gt; v novém Sono, filmový festival FI MUNI, Ignis Brunensis, hudební festival Rock for Churchill, kvalifikace Tmou, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/svihadlo-2-12-2014-brno/"&gt;koncert Švihadla&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zúčastnil jsem se několika skvělých párty: kolaudačka u Bakešů, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-jaro/"&gt;jarní piknik&lt;/a&gt; v Lužánkách, Máti 30tiny, Máti svatba, FIT sraz, Vánoční párty STRV, Silvestr u Franty.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem také nějaké IT konference a setkání: sraz mobilních vývojářů BrMo, Starcube Show a Google festival DevFest.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Firma uLikeIT, kde pracuji, se přejmenovala na STRV. Přestěhovali jsme se z Václavského náměstí do Slovanského domu a k tomu se událo mnoho dalších změn. STRV rychle roste.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vytvořil jsem několik nových Android aplikací: &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.SpoonRocket.SpoonRocket"&gt;SpoonRocket&lt;/a&gt; (rychlý rozvoz jídla), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.ai.aschool"&gt;Archimedes School&lt;/a&gt; (výuka cizích jazyků), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.spark.christianmingle"&gt;Christian Mingle&lt;/a&gt; (seznamovací sociální síť).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zrušili jsme Slevolapku. Byla to má první aplikace na Marketu a fungovala 4 roky. Agregátor Rival ukončil činnost a nebyl čas se nadále projektu věnovat, ale s každým koncem něco nového začíná ;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mám nové Androidí hračky - Moto 360 a Nexus 9.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Opustil jsem Thunderbird a začal používat webový Gmail. Přešel jsem z Eclipse na Android Studio.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Styling the Action Bar</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/styling-the-action-bar" rel="alternate"></link><updated>2014-09-10T00:00:00+02:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-09-10:styling-the-action-bar</id><summary type="html">&lt;p&gt;Styling the Action Bar is complicated. There are a lot of attributes you can customize and it can take some time to set it up as you need. In this article I am going to show you how to create custom style of the Action Bar within 5 minutes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is a great tool &lt;a href="http://jgilfelt.github.io/android-actionbarstylegenerator/"&gt;Android Action Bar Style Generator&lt;/a&gt; from Jeff Gilfelt. This web utility allows you to create a simple Action Bar style including nine patch PNG assets, XML drawables and XML styles. This is perfect but the generated XML theme is quite simple and there are some unresolved issues (e.g. indeterminate progress bar size). Also the naming convention of the assets and styles is inconsistent and little confusing for me. So I've created &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Templates-And-Utilities/tree/master/Res-Style"&gt;Action Bar style template&lt;/a&gt;, which is more elaborated. I use this template in all my Android projects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Templates-And-Utilities/tree/master/Res-Style"&gt;Action Bar style template&lt;/a&gt; contains all necessary files - PNG assets, XML drawables, colors, dimens, styles. It is based on &lt;a href="https://developer.android.com/tools/support-library/features.html"&gt;AppCompat library&lt;/a&gt;. Custom Action Bar style covers almost all customizable attributes. You can easily change the attributes, colors, dimens as you need. To colorize UI elements you can generate PNG assets using Android Action Bar Style Generator and copy them into the project.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instructions how to use my Action Bar style template:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Copy &amp;amp; paste all files in &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Templates-And-Utilities/tree/master/Res-Style"&gt;Res-Style&lt;/a&gt; into your project (exclude _extras directory).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open values/styles.xml, values-v11/styles.xml, values-v14/styles.xml and replace all occurences of "Example" to your own style name.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visit &lt;a href="http://jgilfelt.github.io/android-actionbarstylegenerator/"&gt;Android Action Bar Style Generator&lt;/a&gt; and generate colorized PNG assets.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Copy &amp;amp; paste _extras/rename.bat into all drawable directories (which contains PNG files) generated via Android Action Bar Style Generator.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Run rename.bat scripts. It will just rename PNG files to make file names more clear and consistent. All assets are prefixed with "ab" (means Action Bar).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Copy &amp;amp; paste all PNG drawable files into your project. Some files are not necessary.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Done. Now you can customize and edit styles.xml, colors.xml, dimens.xml as you need.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;See example screenshots:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Action Bar with indeterminate progress bar" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/styling-action-bar-01.png" /&gt;
&lt;img alt="Tab navigation" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/styling-action-bar-02.png" /&gt;
&lt;img alt="List navigation" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/styling-action-bar-03.png" /&gt;
&lt;img alt="Action mode" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/styling-action-bar-04.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can find source code on my GitHub in &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Templates-And-Utilities/tree/master/Res-Style"&gt;Android Templates and Utilities&lt;/a&gt; repo. Gotta some questions or ideas about styling the Action Bar? Follow me on &lt;a href="https://twitter.com/petrnohejl"&gt;Twitter&lt;/a&gt; or &lt;a href="https://plus.google.com/113883771155661250237"&gt;Google Plus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Slávky v rajčatové omáčce</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/slavky-v-rajcatove-omacce" rel="alternate"></link><updated>2014-07-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-07-06:slavky-v-rajcatove-omacce</id><summary type="html">&lt;p&gt;Na dovolené ve Španělsku jsem zkoušel vařit mušle. Docela se to povedlo, takže zde uvádím recept, který jsem získal od mámy. Je to velmi jednoduché. Až budete někdy u moře, určitě to vyzkoušejte. Je to delikatesa. Kdo slávky nikdy nejedl - chutná to trochu podobně jako houby. Já jsem slávky koupil v Barceloně na slavném tržišti La Boqueria. Kilo stálo 3€, v ČR to bude asi o něco dražší. Kilogram vychází zhruba na 3-4 osoby. Co všechno budeme potřebovat?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 kg slávek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 rajčata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cibule&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;několik stroužků česneku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;petržel hladkolistá&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;citrón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bageta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;olej&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;voda&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Slávky nejprve očistíme, vyhodíme rozbité kousky a necháme odstát ve studené vodě cca půl hodiny. Mezitím si můžeme pokrájet zeleninu. Do většího hrnce dáme olej. Orestujeme cibuli s česnekem, pak přidáme nakrájená rajčata a citrón. Do hrnce vložíme očištěné slávky a přidáme petržel vcelku. Nakonec podlijeme trochou vody. Není potřeba, aby byly slávky zcela ponořené. Není nutné ani solit. Můžeme to vylepšit troškou bílého vína a kořením (bobkový list, pepř, nové koření). Slávky vaříme cca 10 minut pod pokličkou. Jakmile se mušle rozevřou, jsou hotové. Ty, které se neotevřou, vyhodíme - jsou pravděpodobně uhynulé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slávky podáváme s bílou bagetou. Z první mušle vyjmeme maso a skořápku použijeme jako pinzetu, kterou budeme konzumovat další mušle. Dobrou chuť!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Slávky" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/slavky-v-rajcatove-omacce.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Neférový Vodafone</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/neferovy-vodafone" rel="alternate"></link><updated>2014-04-05T00:00:00+02:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-04-05:neferovy-vodafone</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vodafone se chlubí svými férovými tarify. Ke mně se ale moc férově nezachoval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Byl jsem u Vodafonu 6 let a letos v březnu jsem přešel k jinému operátorovi. Měl jsem tarif Odepiš za 12 Kč/měsíc + Internet v mobilu za 178 Kč/měsíc. Podal jsem u Vodafonu výpověď 14. února a k samotnému převodu došlo až 5. března. Zúčtovací období mi začínalo 4. den v měsíci. Když jsem se 2. března dozvěděl datum převodu, uvědomil jsem si, že budu ještě zkasírován za ten jeden den (4. března). Šel jsem tedy do online samoobsluhy, abych si zrušil Internet v mobilu a neplatil zbytečně za ten jeden den 178 Kč. V samoobsluze to ale nešlo změnit, protože ty checkboxy byly disabled (zašedlé). Napsal jsem tedy obratem na support a následující den dostal vysvětlení, že změny není možné provádět během dvou pracovních dnů před přenosem čísla. To mě trochu znepokojilo a byl jsem zvědavý, jak se k tomu "férový" operátor postaví. Schválně jsem toho 4. března nezapnul mobilní internet, nepsal SMS, ani nevolal. Operátor se bohužel zachoval neférově a dnes mi přišla faktura za březen na částku 191 Kč. Tuto částku zaplatím za jeden den u Vodafonu, kdy jsem odeslal 0 SMS, provolal 0 sekund a prosurfoval 0 bytů. Trošku nefér, ne? Nechápu, jak mi může Vodafone vyúčtovat něco (ten Internet v mobilu), co jsem už dopředu nechtěl a neměl možnost to nijak ovlivnit (zrušit tu službu). Pak bych aspoň očekával, že férový operátor vyúčtuje poměrnou částku, kdy jsem byl jejich klientem. V mém případě za jeden den v březnu 1/31 ze 191 Kč.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Druhá nefér záležitost je ta, že Vodafone v samoobsluze nabízí dva internetové tarify za stejnou cenu (viz screenshot):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Internet v mobilu (150 MB) za 178 Kč&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Připojení pro mobil - STANDARD (250 MB) za 178 Kč&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Neférový Vodafone" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/neferovy-vodafone.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rozdíl je zřejmě pouze v tom, že ten druhý internetový tarif je novější a za stejnou cenu nabízí vyšší FUP. Já ale celou dobu používal ten horší tarif a o tom, že za stejnou cenu můžu mít vyšší FUP, jsem se dozvěděl náhodou až nyní. Málokdo asi pravidelně kontroluje, jestli se nevyskytl nový internetový tarif s lepším FUP za stejnou cenu. Férový operátor by na tuto skutečnost zákazníka upozornil, nebo by ten FUP automaticky navýšil. Alespoň většina poskytovatelů "domácího internetu" to tak dělá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nechci jen kritizovat. S Vodafonem jsem byl vcelku spokojený, ale tyto věci mě trochu zamrzely.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Handling bundles in activities and fragments</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/handling-bundles-in-activities-and-fragments" rel="alternate"></link><updated>2014-03-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-03-30:handling-bundles-in-activities-and-fragments</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://developer.android.com/reference/android/os/Bundle.html"&gt;Bundle&lt;/a&gt; is a useful data holder, which maps String values to various &lt;a href="http://developer.android.com/reference/android/os/Parcelable.html"&gt;Parcelable&lt;/a&gt; types. So basically it is a heterogenous key/value map. Bundles are used in &lt;a href="http://developer.android.com/reference/android/content/Intent.html"&gt;Intents&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://developer.android.com/reference/android/app/Activity.html"&gt;Activities&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://developer.android.com/reference/android/app/Fragment.html"&gt;Fragments&lt;/a&gt; for transporting data. I would like to describe how I work with Bundles on Android and show you some good tips.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="activity"&gt;Activity&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;When you are creating a new instance of Activity via Intent, you can pass some extra data to the Activity. Data are stored in Bundle and can be retrieved by calling &lt;code&gt;getIntent().getExtras()&lt;/code&gt;. It's a good practise to implement static method &lt;code&gt;newIntent()&lt;/code&gt; which returns a new Intent that can be used to start the Activity. This way you have compile time checking for the arguments passed to the Activity. This pattern is suitable for Service and Broadcast as well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bundle is also used if the Activity is being re-initialized (e.g. because of configuration changes) for keeping the current state of the instance. You can supply some data in &lt;code&gt;onSaveInstanceState(Bundle)&lt;/code&gt; and retrieve them back in &lt;code&gt;onCreate(Bundle)&lt;/code&gt; method or &lt;code&gt;onRestoreInstanceState(Bundle)&lt;/code&gt;. Main difference between these methods is that &lt;code&gt;onRestoreInstanceState(Bundle)&lt;/code&gt; is called after &lt;code&gt;onStart()&lt;/code&gt;. Sometimes it's convenient to restore data here after all of the initialization has been done. Another purpose could be allowing subclasses to decide whether to use your default implementation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;See example code below. Note that &lt;code&gt;EXTRA_PRODUCT_ID&lt;/code&gt; constant is public. That's because we could need it in a Fragment encapsulated in this Activity.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;ExampleActivity&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;extends&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Activity&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;final&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;EXTRA_PRODUCT_ID&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;product_id&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;final&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;EXTRA_PRODUCT_TITLE&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;product_title&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;final&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;SAVED_PAGER_POSITION&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;pager_position&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Intent&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;newIntent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Context&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;context&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;productId&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;productTitle&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Intent&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;intent&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Intent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;context&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;ExampleActivity&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// extras&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;intent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;putExtra&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;EXTRA_PRODUCT_ID&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;productId&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;intent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;putExtra&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;EXTRA_PRODUCT_TITLE&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;productTitle&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;intent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="nd"&gt;@Override&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;onCreate&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kd"&gt;super&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;onCreate&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;setContentView&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;R&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;layout&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;activity_example&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// restore saved state&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;handleSavedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// handle intent extras&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;getIntent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;getExtras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;handleExtras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="nd"&gt;@Override&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;onSaveInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;outState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// save current instance state&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kd"&gt;super&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;onSaveInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;outState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="nd"&gt;@Override&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;onRestoreInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// restore saved state&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kd"&gt;super&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;onRestoreInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;handleSavedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;handleExtras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2 id="fragment"&gt;Fragment&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;When you are creating a new instance of Fragment, you can pass arguments through &lt;code&gt;setArguments(Bundle)&lt;/code&gt; method. Data can be retrieved with &lt;code&gt;getArguments()&lt;/code&gt; method. It would be a mistake to supply initialization data through an overloaded constructor. Fragment instance can be re-created (e.g. because of configuration changes) so you would lose data, because constructor with extra parameters is not called when re-initializing Fragment. Only empty constructor is called. Best way to solve this problem is implementing static creator method &lt;code&gt;newInstance()&lt;/code&gt; which returns a new instance of Fragment and sets the arguments via &lt;code&gt;setArguments(Bundle)&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fragment state can be saved using &lt;code&gt;onSaveInstanceState(Bundle)&lt;/code&gt; method. It is similar to the Activity. Data can be restored in &lt;code&gt;onCreate(Bundle)&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;onCreateView(LayoutInflater, ViewGroup, Bundle)&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;onActivityCreated(Bundle)&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;onViewStateRestored(Bundle)&lt;/code&gt; methods.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fragment has also access to the Intent extras which were passed during creating the Activity instance. You can get this extra data by calling &lt;code&gt;getActivity().getIntent().getExtras()&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;See example code below.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="nc"&gt;ExampleFragment&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;extends&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Fragment&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;final&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;ARGUMENT_PRODUCT_ID&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;product_id&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;final&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;SAVED_LIST_POSITION&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;list_position&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kd"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;ExampleFragment&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;newInstance&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;productId&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;ExampleFragment&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;fragment&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;ExampleFragment&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// arguments&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="k"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;putString&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;ARGUMENT_PRODUCT_ID&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;productId&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;fragment&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;setArguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;fragment&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;ExampleFragment&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;()&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;{}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="nd"&gt;@Override&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;onCreate&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt; 
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kd"&gt;super&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;onCreate&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// handle fragment arguments&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;getArguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;handleArguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// restore saved state&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;handleSavedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// handle intent extras&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;getActivity&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;getIntent&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;getExtras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="k"&gt;if&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class="kc"&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;handleExtras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="nd"&gt;@Override&lt;/span&gt;
    &lt;span class="kd"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;onSaveInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;outState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// save current instance state&lt;/span&gt;
        &lt;span class="kd"&gt;super&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="na"&gt;onSaveInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;outState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;);&lt;/span&gt;

        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;handleArguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;arguments&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;handleSavedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;savedInstanceState&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;

    &lt;span class="kd"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="kt"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;handleExtras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;Bundle&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;extras&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="c1"&gt;// TODO&lt;/span&gt;
    &lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="o"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;You can find example code also on my GitHub in &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Templates-And-Utilities/tree/master/Src-Bundle"&gt;Android Templates and Utilities&lt;/a&gt; repo. This blogpost was inspired by &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/+AndroidDevelopers/posts/bCD7Zvd945d"&gt;Nick Butcher's post&lt;/a&gt; on Google Plus. Gotta some questions or ideas about Bundles? Follow me on &lt;a href="https://twitter.com/petrnohejl"&gt;Twitter&lt;/a&gt; or &lt;a href="https://plus.google.com/113883771155661250237"&gt;Google Plus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Evidence osobních výdajů</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/evidence-osobnich-vydaju" rel="alternate"></link><updated>2014-03-04T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-03-04:evidence-osobnich-vydaju</id><summary type="html">&lt;p&gt;Už nějakou dobu plánuju, že si začnu evidovat osobní výdaje. Je dobré mít základní přehled, kolik člověk utratí za jídlo, bydlení, dopravu atd. Existuje hromada mobilních aplikací na evidenci výdajů, ale používání takové aplikace je vcelku otravné - ťukat si do mobilu každý výdaj by mě fakt nebavilo. Navíc bych na to určitě i často zapomínal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chci nějaký základní přehled výdajů za jednotlivé měsíce v roce. Položky by měly být kategorizované (jídlo, doprava, dovolená apod.). Výstupem by měla být tabulka a nějaké grafy. Evidence příjmů mě nezajímá - na to mám zase jiné &lt;a href="http://fakturoid.cz"&gt;nástroje&lt;/a&gt;. Navíc příjmy z podnikání mi tečou na podnikatelský účet, nikoliv osobní. Přemýšlel jsem, jak nejsnáze celý tento problém řešit a dospěl jsem k následujícímu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="expensespy"&gt;Expenses.py&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vzhledem k tomu, že téměř všechno platím přes banku kartou nebo převodem (výjimkou jsou restaurace), využiju export transakcí z internetového bankovnictví. Fio banka podporuje CSV export, který půjde pro mé potřeby krásně použít. Mohl bych také použít &lt;a href="http://www.fio.cz/bankovni-sluzby/api-bankovnictvi"&gt;Fio API&lt;/a&gt; pro vývojáře a naprogramovat si na to nějakou vlastní aplikaci, ale nepotřebuju mít evidenci výdajů automatizovanou. Stačí mi statistiku udělat max. jednou za kvartál a sledovat, jak se vyvíjí trendy. Stáhnout 4x za rok CSV soubor z bankovnictví není pro mě přítěž. Preferuji jednoduché řešení, takže jsem Fio API prozatím zavrhl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data bych tedy měl - CSV soubor z Fio bankingu. Nyní potřebuju data upravit a zobrazit v čitelné podobě. Napsal jsem si jednoduchý Python skript &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Expenses"&gt;expenses.py&lt;/a&gt;, který ten CSV soubor upraví a provede automatickou kategorizaci. Skript provede celkem 3 modifikace:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Invertuje znaménko u peněžních částek, takže výdaje jsou kladné a příjmy záporné. Je to kvůli koláčovému grafu (na grafu nelze zobrazit záporné hodnoty).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Přidá sloupeček s měsícem. V CSV tabulce je sice datum, ale to neumí kontingenční tabulka zpracovat. K měsíci navíc přidá prefix s číslem, protože v Google Doc se sloupečky řadí podle abecedy a nepřišel jsem na to, jak to řadit podle pořadí v tom původním CSV. Např. pro platbu uskutečněnou v březnu přidá skript popisek &lt;em&gt;"03 březen"&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Přidá sloupeček s kategorií. Ty jsou detekovány automaticky pomocí regulárních výrazů.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Upravené CSV následně importuji do Google Doc a vytvořím &lt;a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/Kontingen%C4%8Dn%C3%AD_tabulka"&gt;kontingenční tabulku&lt;/a&gt;. Z kontingenční tabulky si dále vygeneruji grafy. Výsledkem jsou pěkné statistiky, kde mám všechny důležité údaje, které mě zajímají. Samozřejmě tam budou nějaké nepřesnosti, ale pro základní přehled výdajů to stačí.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="jak-si-za-10-minut-vyrobit-prehled-vydaju-za-cely-rok"&gt;Jak si za 10 minut vyrobit přehled výdajů za celý rok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zde uvádím podrobný návod, jak si pomocí mého skriptu rychle vytvořit pěknou evidenci výdajů.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Stáhneme si CSV soubor z Fio banky: &lt;em&gt;Přehledy -&amp;gt; Pohyby -&amp;gt; Exportovat data jako CSV formát&lt;/em&gt; (ikonka v horní liště). Nezapomeneme nastavit období, za které budeme statistiku tvořit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CSV soubor proženeme Python skriptem &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Expenses"&gt;expenses.py&lt;/a&gt;. Skript se spustí příkazem &lt;code&gt;python expenses.py mydata.csv&lt;/code&gt;. Výstupem je nový CSV soubor &lt;em&gt;mydata_categorized.csv&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;V Google Doc si vytvoříme novou tabulku a importujeme upravené CSV: &lt;em&gt;Soubor -&amp;gt; Importovat&lt;/em&gt;. Akce importu: &lt;em&gt;Nahradit aktuální list&lt;/em&gt;. Znak oddělovače: &lt;em&gt;Vlastní: středník&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Odstraníme metadata v tabulce: &lt;em&gt;Označit řádky -&amp;gt; Smazat řádky 1-n&lt;/em&gt;. Fio na začátek a konec CSV přidává nějaký balast navíc (info o účtu, období, stav účtu atd.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavíme si automatickou šířku sloupců: &lt;em&gt;Označit sloupce -&amp;gt; Změnit velikost sloupců A-N -&amp;gt; Přizpůsobit datům&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;U sloupce &lt;em&gt;měsíc&lt;/em&gt; nastavíme typ dat jako text: &lt;em&gt;Formát -&amp;gt; Číslo -&amp;gt; Prostý text&lt;/em&gt;. Je to proto, abychom předešli automatickému přepsání &lt;em&gt;"09 září"&lt;/em&gt; na &lt;em&gt;"9.9.2014"&lt;/em&gt;, což se mi právě stalo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nyní ručně zkontrolujeme kategorie, zda jsou správně přiřazeny. Hlavně je potřeba zkontrolovat kategorii &lt;em&gt;Dary&lt;/em&gt;, jelikož se těžko detekuje. Doplníme kategorie tam, kde chybí. V mém případě skript detekoval kategorii u cca 80% transakcí, ale před kategorizací jsem samozřejmě upravil regulární výrazy v &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Expenses"&gt;expenses.py&lt;/a&gt; tak, aby pokryly co nejvíce položek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme kontingenční tabulku: &lt;em&gt;Data -&amp;gt; Přehled kontingenčních tabulek&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nakonfigurujeme kontingenční tabulku. Řádky: &lt;em&gt;Kategorie&lt;/em&gt;. Sloupce: &lt;em&gt;Měsíc&lt;/em&gt;. Hodnoty: &lt;em&gt;Objem&lt;/em&gt; jako &lt;em&gt;SUM&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nastavíme filtr: &lt;em&gt;Kategorie&lt;/em&gt;. Odfiltrujeme kategorii &lt;em&gt;Interní transakce&lt;/em&gt;, protože tato kategorie zahrnuje tok peněz mezi mými účty (osobní, podnikatelský, spořící). Tím se odfiltrují i hlavní příjmy, které mě nezajímají a v grafech by navíc mohly dělat neplechu kvůli záporným hodnotám.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvoříme si tři grafy (sloupcový, skládaný pruhový, výsečový): &lt;em&gt;Vložit -&amp;gt; Graf&lt;/em&gt;. U všech grafů využijeme v nastavení (záložka &lt;em&gt;Přizpůsobit&lt;/em&gt;) funkci &lt;em&gt;Maximalizovat&lt;/em&gt;, aby byl graf zvětšený na celou obrazovku. Po vytvoření grafu aplikujeme funkci &lt;em&gt;Přesunout do vlastního listu&lt;/em&gt;, aby byl každý graf ve zvlášť záložce.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Výsledný dokument má 5 listů: CSV data, kontingenční tabulka a 3 grafy. Následuje ukázka výstupů. Použitá data jsou smyšlená.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CSV data" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-01.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kontingenční tabulka" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-02.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sloupcový graf" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-03.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Skládaný pruhový graf" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-04.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Výsečový graf" src="http://blog.petrnohejl.cz/images/evidence-osobnich-vydaju-05.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="jine-alternativy"&gt;Jiné alternativy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Na závěr bych rád zmínil nějaké alternativy k mému řešení evidence výdajů pomocí expenses.py. Zajímavý je &lt;a href="https://plus.google.com/u/0/111783114889748547827/posts/BZnsgkYdkA4"&gt;skript od Filipa Hráčka&lt;/a&gt;, který využívá &lt;a href="http://www.fio.cz/bankovni-sluzby/api-bankovnictvi"&gt;Fio API&lt;/a&gt; a technologii &lt;a href="http://www.google.com/script/start/"&gt;Google Apps Script&lt;/a&gt;. Ačkoliv uvedené video sklidilo ostrou &lt;a href="http://www.lupa.cz/clanky/google-vam-zadarmo-zkontroluje-bankovni-vypis-je-o-co-stat/"&gt;kritiku&lt;/a&gt; kvůli bezpečnostním problémům, příjde mi to jako vcelku zajímavé řešení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Další možností pro evidenci výdajů je skript &lt;a href="https://github.com/honzajavorek/finances"&gt;finances.py&lt;/a&gt;, který napsal kamarád Honza Javorek. Tenhle skript opět využívá Fio API a transakce ukládá do tabulky v Google Doc. Ze získaných dat lze poté vytvářet kontingenční tabulky a grafy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jako poslední alternativu bych chtěl zmínit nové &lt;a href="http://www.mbank.cz/osobni/sluzby/internetove-bankovnictvi/spravce-financi/index.html"&gt;internetové bankovnictví od mBank&lt;/a&gt;. Zde se objevila funkce, která umožňuje zařazovat jednotlivé peněžní operace do kategorií a třídit podle tagů. Následně lze zobrazit různé přehledy příjmů/výdajů a grafy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jak si evidujete své osobní výdaje vy? Napište do diskuse!&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Rok 2013</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/rok-2013" rel="alternate"></link><updated>2014-02-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-02-27:rok-2013</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pravidelně každý rok píšu takové stručné shrnutí událostí za minulý rok - co zajímavého se stalo v mém životě. Vždycky si projdu fotky, kalendář, sociální sítě &lt;abbr title="Twitter, Facebook, Last.fm, Janči blog, shrnutí z předchozích let..."&gt;atd.&lt;/abbr&gt; a snažím se sepsat to nejdůležitější. Až budu jednou v důchodu a budu se válet na pláži někde v Karibiku, budu si číst tyhle zápisky na Jestřáblogu a nostalgicky vzpomínat na mládí.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;V lednu 2013 jsem si nechal zkrátit dready, protože už byly moc těžké. Nejdelší kousek měl cca 80 cm. Bylo to moje první stříhání vlasů po pěti a půl letech. Dready mám od listopadu 2008 a celkem jich je 34.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem pít kafe víc než kdy předtím. V práci jsme dostali nový kávovar, což mě inspirovalo pořídit si taky jeden domů. Koupil jsem si Dolce Gusto Piccolo a nyní jsem na kafi skoro závislej.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Přihlásil jsem se do kurzu bubnování na &lt;a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/Djembe"&gt;djembe&lt;/a&gt;. Hodně mě to baví a je to perfektní odreagovačka od všech starostí. Účí nás Jirka Bouda (&lt;a href="http://www.denbaya.cz/"&gt;denbaya.cz&lt;/a&gt;). Z kurzu máme i &lt;a href="http://www.youtube.com/playlist?list=PLYaEHgAEjfCjoxwghjk1TW6xWmeT1mv8P"&gt;videozáznam&lt;/a&gt; pro domací cvičení. Jinak djembe mám už od listopadu 2010, ale až v říjnu 2013 jsem na něj začal pravidelně hrát - díky kurzu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem pravidelně cvičit jógu. Musím se taky trochu hýbat! Utvořili jsme s několika kamarády jogínskou skupinu. Mým učitelem-jogínem je kamarád Péťa. Začínali jsme cvičit někdy na jaře doma, v létě jsme byli venku a na podzim jsme se přesunuli do tělocvičny na kolejích na Kraví hoře.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zkonstruoval jsem &lt;a href="http://youtu.be/RIhXHflOrmE"&gt;fontánu&lt;/a&gt;. Inspirovali mě rodičové, kteří si fontánu koupili na zahradu. Ještě bych chtěl vyrobit jednu venkovní na terasu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Začal jsem pomocí Facebookové skupiny organizovat jednou za čas společné obědy s kamarády, abych nemusel furt obědvat sám. Také jsem začal chodit pracovat/coworkovat ven do kaváren a čajoven. Oblíbil jsem si &lt;a href="http://www.kafec.cz/"&gt;Kafec&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vyhráli jsme s Jančou pobyt v Českém Krumlově ve foto-soutěži na portálu &lt;a href="http://www.kudyznudy.cz/"&gt;Kudy z Nudy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pořídili jsme si nový nábytek do obýváku. Jeli jsme ho objednávat až do Trenčína. Jedná se o slovenského výrobce &lt;a href="http://www.meuble.sk/"&gt;Meuble&lt;/a&gt;. Firmu jsme objevili už loni na výstavě Mobitex. S nábytkem jsme spokojení. Dokonce nám vyrobili i pracovní stůl na zakázku a atypický konferák. K jídelnímu stolu jsme si také pořídili židle z Kika.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zhlédnul jsem řadu seriálů: HIMYM, Pobřežní lýtka, Game of Thrones, Misfits, Walking Dead, Dexter. Často sleduju seriály po cestě do Prahy. S Jančou jsme začali koukat na &lt;a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/James_Bond"&gt;Bondovky&lt;/a&gt; od prvního dílu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Konečně jsem měl možnost vyzkoušet nové lyže. Užil jsem je pořádně, protože jsem byl hned na 3 lyžovačkách: na Monínci s Jančou, Káťou, tátou &amp;amp; školou; na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/v-nizkych-tatrach/"&gt;Jasné v Tatrách&lt;/a&gt; s brněnskou partou; s rodinou na Sella Rondě v Alpách, kde jsem byl lyžovat prvně.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;S Jančou jsme byli na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/category/london-calling/"&gt;dovolené v Londýně&lt;/a&gt;. Poprvé v životě jsem letěl letadlem. Na podzim jsme navštívili Rakousko - &lt;a href="http://janie.8bit.cz/prvni-obrazky-z-rakouska/"&gt;Lunz am See&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/po-rakouskem-grand-canyonu/"&gt;Ötscher&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/po-rakouskem-grand-canyonu/"&gt;Mariazel&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/vystup-na-hochkar/"&gt;Hochkar&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/wasserlochklamm/"&gt;Wasserloch Klamm Palfau&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/zpatky-v-civilizaci/"&gt;Melk&lt;/a&gt; a &lt;a href="http://janie.8bit.cz/naschmarkt/"&gt;Vídeň&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem řadu kulturních i nekulturních akcí: promítání filmu &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=VC23qU4OpLc"&gt;Chodíval Matúšek&lt;/a&gt;, koncert &lt;a href="http://janie.8bit.cz/combo-reneho-sindelky-7-2-2013-brno/"&gt;Combo Reného Šindelky&lt;/a&gt;, Ples MČ Žabovřesky, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/ohlednuti-za-brnenskym-jazz-festem/"&gt;JazzFest Brno&lt;/a&gt;, film &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-kveten/"&gt;Šmejdi&lt;/a&gt;, Filmový festival FI MUNI, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-kveten/"&gt;Muzejní noc&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cerven/"&gt;Ignis Brunensis&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cerven/"&gt;sběr jahod&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cerven/"&gt;Kamenka Open&lt;/a&gt; festival, promítání fotek &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cerven/"&gt;Trabantem Jižní Amerikou&lt;/a&gt;, výlet na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/vylet-na-babi-lom/"&gt;Babí lom&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nejlepsi-cervencovy-vikend/"&gt;Letní filmová škola&lt;/a&gt; v Uherském Hradišti + výlet na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nejlepsi-cervencovy-vikend/"&gt;Velehrad a Buchlov&lt;/a&gt;, výlet na &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cervenec/"&gt;Orlík&lt;/a&gt;, výlet do &lt;a href="http://janie.8bit.cz/kde-to-mame-nejradsi/"&gt;Mikulova&lt;/a&gt;, výlet na Hády, Festival On the Road v Lázních Bohdaneč, &lt;a href="http://www.nakoleon.cz/"&gt;Nakoleon&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/burcakovy-pochod-v-mutenicich/"&gt;burčákový pochod&lt;/a&gt; v Mutěnicích, Královopolka na Semilasse, geocachingový lov Substance, výlet na Holednou, kvalifikace Tmou, koncert Tubabu, výstava betlémů a Moravská vesnička u Kapucínů.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zúčastnil jsem se několika legendárních párty: L'Colaudación da Plevíneux, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-duben/"&gt;kolaudačka u Míši&lt;/a&gt; na Provazníkové, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-duben/"&gt;Jarní interaktivní piknik&lt;/a&gt; na Kraví hoře, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cerven/"&gt;párty v Pubu&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://janie.8bit.cz/nekulturni-cervenec/"&gt;Fondue párty&lt;/a&gt;, promoce bratranců Ládi a Honzy, Vánoční besídka u Milíčů, Vánoční večírek uLikeIT, Silvestr na Provazníkové.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Navštívil jsem také nějaké IT konference a setkání: sraz mobilních vývojářů &lt;a href="https://twitter.com/zitbrmo"&gt;BrMo&lt;/a&gt;, Pythoní sraz &lt;a href="http://python.cz/#pyvo"&gt;PyVo&lt;/a&gt;, startupovou akci &lt;a href="http://www.starcubeshow.cz/"&gt;Starcube Show&lt;/a&gt;, Google festival &lt;a href="http://www.devfest.cz/"&gt;DevFest&lt;/a&gt; a přehlídku mobilních aplikací &lt;a href="http://www.mediar.cz/appparade/"&gt;AppParade&lt;/a&gt;. Jedenáctou AppParade vyhrála aplikace Qool Mini, kterou jsem vyvíjel.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Slevolapka se objevila &lt;a href="https://twitter.com/slevolapka/status/291260175690649601"&gt;ve výlohách Vodafone&lt;/a&gt;. Na jaře pak náš Slevolapkový tým uspořádal víkendový hackaton, kde jsme vylepšovali naše aplikace.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vyrobil jsem několik nových Android aplikací: &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.nykturie.pmk"&gt;PMK&lt;/a&gt; (diagnostika zdravotních problémů), Alimpex (komplexní objednávkový systém), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.qoolture.qoolapp"&gt;Qool&lt;/a&gt; (kulturní přehled do kapsy), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.qoolture.unitedislands"&gt;United Islands&lt;/a&gt; (hudební festival v Praze), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.everpix.android.uploader"&gt;Everpix&lt;/a&gt; (nahrávání a správa fotek v cloudu), &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.spoilershield.android"&gt;Spoiler Shield&lt;/a&gt; (skrývání spoilerů na sociálních sítích).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Napsal jsem &lt;a href="http://petrnohejl.github.io/Android-Cheatsheet-For-Graphic-Designers/"&gt;Android cheatsheet for graphic designers&lt;/a&gt;. Je to takový "tahák" pro grafiky a designéry, kteří navrhují Android aplikace. Tento dokument rychle získal na popularitě a během prvního týdne jej zhlédlo skoro 70000 unikátních návštěvníků. Dokonce o něm psal i &lt;a href="https://twitter.com/smashingmag/status/326703752407023617"&gt;Smashing Magazine&lt;/a&gt; a dostal jsem &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Cheatsheet-For-Graphic-Designers/pull/2"&gt;pull request&lt;/a&gt; od Jake Whartona. Tahák je &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Android-Cheatsheet-For-Graphic-Designers"&gt;open source&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vytvořil jsem si &lt;a href="http://petrnohejl.cz/"&gt;nový web&lt;/a&gt; na nové doméně.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dostal jsem nový telefon Nexus 5 - můj čtvrtý Androidí telefon a sedmý telefon celkově. Za život jsem vystřídal: Philips Fisio 311 (2003), Ericsson T39m (2006), HP iPAQ 614c (2008), HTC Desire (2010), Nexus S (2012), Galaxy Nexus (2012), Nexus 5 (2013).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vyzkoušel jsem si práci v kanceláři (Techeng Šumavská). Sdílel jsem kancelář s několika známými. Kolektiv byl fajn, ale práce v kanceláři mi úplně nevyhovovala, takže jsem se zase rychle vrátil k home-office.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary></entry><entry><title>Znovuzrození Jestřáblogu</title><link href="http://blog.petrnohejl.cz/znovuzrozeni-jestrablogu" rel="alternate"></link><updated>2014-02-02T00:00:00+01:00</updated><author><name>Petr Nohejl</name></author><id>tag:blog.petrnohejl.cz,2014-02-02:znovuzrozeni-jestrablogu</id><summary type="html">&lt;p&gt;Před nedávnem jsem narazil na geniální nástroj &lt;a href="http://getpelican.com"&gt;Pelican&lt;/a&gt;. Navedl mě na něj kamarád, který ho používá na &lt;a href="http://honzajavorek.cz/blog/"&gt;svém blogu&lt;/a&gt;. Tenhleten Pelikán mě natolik uchvátil, že jsem se rozhodl ho použít také pro svůj blog. Odteďka tedy můj blog pohání dva ptáci! Pelikán + Jestřáb = Jestřáblog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelikán je open-source blogovací systém pro geeky a je napsán v Pythonu. Můj blog je vlastně taková malá zoo - máme tady hroznýše, jestřába a pelikána. Pelikán umí skoro všechno co běžné blogy: kategorie, tagy, komentáře, stránky, Atom/RSS, zvýraznění syntaxe atd. Celé to funguje na jednoduchém principu - napíšu článek do textového souboru, zavolám Pelikána, ten mi vyrobí statické HTML stránky a já ty stránky nahraju na webový hosting. Pelikán ve spojení s technologiemi &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://jinja.pocoo.org/"&gt;Jinja2&lt;/a&gt; a &lt;a href="http://pages.github.com/"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt; utváří krásný a elegantní blogovací systém. Sbohem Wordpresse!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelikán má jednu slabinu - nemá žádnou &lt;a href="https://github.com/getpelican/pelican-themes"&gt;existující šablonu&lt;/a&gt;, která by mi 100% vyhovovala. Nyní používám &lt;a href="https://github.com/DandyDev/pelican-bootstrap3"&gt;pelican-bootstrap3&lt;/a&gt;, ale časem bych si chtěl napsat vlastní.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spolu s přechodem na Pelikána jsem změnil i adresu blogu z původní blog.jestrab.net na blog.petrnohejl.cz. Zdrojáky Jestřáblogu jsou na &lt;a href="https://github.com/petrnohejl/Blog"&gt;GitHubu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>